<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Introduction on iEA Project</title>
    <link>https://i-ea.github.io/</link>
    <description>Recent content in Introduction on iEA Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 11:11:11 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://i-ea.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>「私たちの東アジア」展 - 共生（写真パネル）</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/photos-panel/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 11:11:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/photos-panel/</guid>
      <description>この写真は、東アジア地域に留学や仕事で渡航の経験がある方々に協力を仰ぎ、一人一人の中の景色・思い出・人について展示しています。
それぞれの国籍や背景が異なる私達が、互いの国で見た景色、得たそれぞれの思い出、そして出会ったかけがえのない人々から、皆さんは何を感じるでしょうか。
皆さんの中に眠る何かしらの思い出も、これから興味を持つ方も、この写真を通して感じたものを、ぜひ私達にも教えてください。
写真は主にBai Xian Asia Instiuteの関係者と、iEAが最終的に目指している本の出版に向けての協力者にお願いをして提供して頂きました。この場を借りて御礼を申し上げます。
                                                           </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「私たちの東アジア」展 - 共想（言葉パネル）</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/words-panel/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 11:11:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/words-panel/</guid>
      <description>この言葉たちは、東アジア地域に留学や仕事で渡航の経験がある方々に協力を仰ぎ、一人一人の中の東アジアの認識について、社会・経済・政治・文化・その他のテーマごとに問いかけたものです。
この場では、多くの回答者が生まれた国、育った国に関わらず東アジアへ渡航経験があり、国籍に必ずしも縛られない価値観を用いていることから、国籍に特化した回答提示はあえてしていません。
それぞれの場所に住み、縁がある人々が紡ぐ多様な言葉の類似性や違いが、ここには鮮やかに現れています。
この言葉を見て、皆さんは何を想うでしょうか。
言葉は主にBai Xian Asia Instiuteの関係者と、iEAが最終的に目指している本の出版に向けての協力者にお願いをして提供して頂きました。回答は、東アジアの方々のみならず、アジア各国の23名の方にご協力頂きました。この場を借りて御礼を申し上げます。
                                   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Anchu Hsu</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Anchu-Hsu/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Anchu-Hsu/</guid>
      <description>ストーリー
私は、香港大学の生物科学科で学士号を取得しました。 香港の地方にある非常に離れた場所でフィールドワークを行うコースを学び、仲間と一緒に生態系データを収集するために長い日々を奔走することになりました。 自然科学の勉強だけでなく、香港の社会科学や芸術、人文科学のコースや活動にも参加しました。例えば、大学が主催する人物写真の授業では、人通りの多い道を歩きながら、現地の人々の日常生活に浸りました。また、美しい慈山寺を訪れ、主に唐の時代の様式に影響を受けた建築について学びました。これらの貴重な体験で、私は香港の多様性を自分なりに理解し、見ることができるようになりました。
思い出：香港のニューテリトリーで野外生態系データ収集のためのフィールドトリップをしたときの私
人：17年、香港・深水埗の街角にいる地元の人々、大学の写真教室で撮った写真
景色：香港大埔区の慈山寺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Fumiaki Sano</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Fumiaki-Sano/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Fumiaki-Sano/</guid>
      <description>ストーリー
2002年に高校の短期交換留学制度で北京市の人民大学付属高校に留学。それがきっかけで現在に至る中国に関わる人生がスタート。
2007年大学の卒業論文のフィールドワークの一環として中国の各地の農村を訪問。最も印象に残っているのは青海省。一つはたまたま降り立った村でホームステイをさせてもらった包家。2回目訪れた際に包家の両親は出稼ぎに出てしまい、幼い兄妹が昼食の用意をしていた時の写真。
もう一つは、青海省の玉樹でヒッチハイクしたヤクの買付人のトラックに乗って、ヤクの放牧民を訪問した時に撮影した風景。玉樹は海抜4千m以上の地区で、人間の営みが出来る限界を感じた。
大学卒業後、人民大学付属高校のカウンターパートナーと環境ビジネスの会社を創業。その間、清華大学MBAに通い、中国のスタートアップ・起業家の若者との出会いに恵まれる。
思い出：2007年冬、青海省互助県南門峡鎮尕寺加村で宿泊させてもらった包家の兄妹
人：2002年高校の交換留学時代のカウンターパートの仲間、2017年MBAの卒業式でクラスメートと
景色：2007年冬、青海省玉樹市でヤクの放牧民を訪問した際に撮影した風景</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Hideo Natsume</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Hideo-Natsume/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Hideo-Natsume/</guid>
      <description>ストーリー
2000年の夏に中国・北京へと移住し、19年間もの間、北京という地から「中国の奇跡」と呼ばれる経済発展を体感した。
急速に変貌を遂げていく都市景観や、最先端のテクノロジーが導入されるデジタル国家を間近で体験し、日本のバブル景気後に生まれ た自分にとっては、貴重な経験となった。
そして2022年、僕は日本・東京へと帰国し、今では日本のスタートアップ支援というお仕事に従事する傍ら、日中両国や東アジアを つなぐプロジェクトに携わっている。
「日本は祖国、中国は故郷」。これからも、自分を育ててくれた両国に何かしらの貢献をしていきたいと思う。
思い出：中国河南省蘭考県にて現地の子供たちと撮影した一枚の写真
人：大学の地方視察プログラムで、中国人学生と留学生全員でセルフィーした際の写真
景色：馬車が行き交う2003年時の北京市</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Horyu Hatakeyama</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Horyu-Hatakeyama/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Horyu-Hatakeyama/</guid>
      <description>ストーリー
上の写真は復旦大学で出会った仲間達に自分のバースデーパーティーを開いてもらった時に撮った集合写真、多様なルーツを持つ仲間達に囲まれ最高の誕生日を過ごした。
左の写真は清華大に留学時に毎日を過ごした仲間達と香港へ行った時の写真、国や種族の垣根を超えて共に生活する喜びを教えてくれたきっかけとなった大切な仲間達との思い出。
右の写真は中国人と韓国人とタイ人の友人達と重慶へ赴いた際に撮った写真、中国式のおもてなし、リアルな中国の食文化を体験した。
思い出：中、韓、泰の友人達と重慶に行った時の様子
人：復旦大学の友人達にバースデーパーティーを開いてもらった時に撮った集合写真
景色：清華大学留学時に出会った仲間達と香港に旅行行った時の様子</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> HyunJeong ROH</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/HyunJeong-ROH/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/HyunJeong-ROH/</guid>
      <description>ストーリー
様々な国で育った私は、常にアイデンティティーの感覚に悩まされてきました。というのも、これまでアイデンティティとは、国籍や育った国といった固い概念だと考えてきたからです。しかし、今では、アイデンティティは自由であり、経験とともに成長するものだと考えています。
ですから、今では、異文化の混乱と称する自分のアイデンティティと戦うのではなく、それをありのままに受け入れることを学び、自分のアイデンティティを固定化しようと必死になることもなくなりました。そうすることで、貴重な友人関係を築くことができ、以前の硬直した考え方から成長しなければ、感謝することもできなかったであろうチャンスに道を開くことができたのです。
思い出：上野動物園（東京都台東区）の前で雪の塊を嬉しそうに持ち上げる子供の頃の私
人：オーストラリア・メルボルンのメルボルン・ガールズ・カレッジの友人たちと一緒に撮った写真
景色：2018年の山西省旅行、後ろに見えるのは五台山の太湖鎮で、大白塔がそびえ立っている</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Jacky Tsai</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Jacky-Tsai/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Jacky-Tsai/</guid>
      <description>ストーリー
私が留学を始めた頃は、誰もマスクをしておらず、毎年様々な祭りを祝う行事がたくさんありました。コロナウイルスの前に行われた時代祭に参加できたのは光栄でした。丸一日のイベントが終わった後、主催者からアルバイトのお給料が支払われました。
思い出：京都で平安京の古代の人々のコスプレをした写真
人：パレードの時に研究室のメンバーで撮った写真
景色：2019年、平安神宮という神社</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Jimmy Gao</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Jimmy-Gao/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Jimmy-Gao/</guid>
      <description>ストーリー
私は中国で生まれ育ちました。
2017年に来日し、BXAI奨学金を利用して一橋大学ビジネススクールでMBAを取得しました。
日本文化のユニークさに触れる機会を得て、また、留学中に私に多大な影響を与えてくれた多くの友人もできました。一橋での厳しい勉強スケジュール、プログラム中に起こった面白いイベント、BXAI東京での活動は、全て私の人生の美しい思い出です。日本は、言葉を失うほどの美しさと、信じられないほどの優しさで、私に深い印象を与えました。
卒業後、私は日本に残り、日本と中国を商業的に結びつけることができるような仕事をすることに決めました。 そして将来は、中国と日本がもっと密接に協力し合えるようになることを願っています。
思い出：MBAを卒業した、同じゼミの学生たちと一緒
人：MBA授業中のbrainstormingとチームワーク
景色：BXAI東京学生会のお花見</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Kenji Ueda</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Kenji-Ueda/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Kenji-Ueda/</guid>
      <description>ストーリー
私は1988年から1年間、日本の銀行の派遣で北京語言大学（当時は北京語言学院）に留学しました。その後銀行員生活30年のうち前後3回に亘り計15年間中国に駐在しました。私にとって中国は第二の故郷になり、日中関係は自分と密接不可分のものになりました。
中国は日本と一衣帯水の重要な隣国です。私の経験に限らず、日本人として中国に留学し中国の国情を理解し、中国人の友人を得ることができるのは、人生における大きな財産だと思います。また、こうした人と人のつながりはおのずと日中両国の友好関係にも資すると思います。
現在、私は銀行を退職し、日中の学生がお互いの国の大学に留学するために香港の実業家が創設した百賢奨学金事業のお手伝いをしています。この奨学金を通じて留学した人たちが、その後各界においてリーダーとなって、新たな日中関係の構築に貢献してくれることを期待しています。
思い出：2016年、中国大使館主催の訪中団に参加し、27年ぶりに「母校」を訪問しました。当時私が住んだ寮は、残念ながらもう跡形もなくなっており、学校の発展ぶりに驚かされました。
人：アジアを背負う次世代のリーダーを育成する百賢奨学金事業の仕事で北京大学を訪れた際の一枚</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Koshiro Nagai</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Koshiro-Nagai/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Koshiro-Nagai/</guid>
      <description>ストーリー
私にとって2014年から2015年の韓国留学は、日韓両国であり東アジアの歴史を学びなおす貴重な時間でした。写真にあるDMZや光州事件の現場を訪れることで、朝鮮分断の歴史、また韓国民主主義の源流をたどることができました。また、そういった韓国の歴史を語る上で重要な日本の植民地支配についても改めて考えをめぐらせた1年でした。
私は今、韓国のソウルでコンテンツ関係の仕事をしていますが、留学がなければ今の自分もありませんでした。それだけ貴重な体験だったと感じています。
思い出：光州事件の現場をなった旧全羅南道庁
人：中国、韓国、シンガポールの友人とともにDMZにある北朝鮮の旧労働党舎へ
景色：定番のジョギングコースだったソウル大学横の冠岳山（グァナクサン）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Mann Hsu</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Mann-Hsu/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Mann-Hsu/</guid>
      <description>ストーリー
高校時代、テレビで見た温泉好きなサルさん。一度本物見てみたい！と思ったら、5年後、留学を機にやっと夢が叶った。
ここでは景色だけでなく、素敵な人たちにもたくさん出会った。言葉も育った環境も違うが、想いが通じるんだと初めて感じた。
この感動をもっといろんな人に伝えたくて、2021東京の夏、今度は私が日本の良さをみんなに届く。ボランティアとして、小さな一歩を踏み出した。
思い出：東京オリンピック、ボランティアとしてアスリートのメディア取材の通訳を行なった際の一枚
人：京都大学で留学中、サークルで仲良くなった日本人学生と毎週集まり、社会企業について熱くディスカッション
景色：北海道函館の温泉、サルさんたちが気持ちよさそうに入浴</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Misato Nagakawa</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Misato-Nagakawa/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Misato-Nagakawa/</guid>
      <description>ストーリー
私と東アジアのはじめての出会いは、高校の留学先のアメリカ、2006年。韓国、中国、台湾、モンゴルの友人たちとの出会い。
私の運命を決定づけたのは、2010年の日中韓ユースフォーラム。 「近くて、遠い」という言葉に出会い、この言葉を次世代が言わない社会を作りたいと思った。
2013年に、東京大学公共政策大学院のCAMPUS Asiaに1期生として入学し、ソウル大学（半年）、北京大学（1年）を2年半でまわった。そこで出会った人や経験に、語る事、感じることが溢れすぎて、とてもここには書けない。
2022年、現在。 私の見たい社会像は、2010年と変わらない。
思い出：韓国ソウル留学中、2カ月のインターン終えてチーム全員と最終日に2014年に撮影
人：東京大学公共政策大学院CAMPUS Asia第一期生のメンバー7名と日本で2013年に撮影
景色：2015年に日中韓の友人とフィールドワークで訪れた、中国山西省のある路地の風景</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Ryutaro Kurihara </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Ryutaro-Kurihara/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Ryutaro-Kurihara/</guid>
      <description>ストーリー
留学時代を思い返すと、浮かんでくるイメージは
 真剣に議論を交わした中国人の教授、同級生、ルームメイト 寮生活で苦楽を共にした他の日本人留学生 一緒にサッカーやパーティーをした欧州からの友人達 毎朝新聞を買っていた新聞スタンドのお兄さん・お姉さん  等、沢山の人の顔でした。人との出会いに恵まれた良い留学生活が、北京を私の“第二の故郷”にしてくれた、と感じています
思い出：毎朝新聞を購入していた报刊亭（街中にある新聞・雑誌販売スタンド）のお兄さんと。毎日世間話に花を咲かせていました。栗原に甘栗をおまけしてくれた時の一枚。奥さんも元気にしてるかな
人：学科のサッカーチームに所属し、他学科と真剣勝負。真剣勝負しすぎて私は肉離れで戦線離脱し、帰国間際にして電動バイクを購入せざるを得なくなったのも、今となってはいい思い出
景色：留学時代、毎朝参加していた座禅道場（参加者は物理博士課程の中国人と仏教専攻のアメリカ人と私）にいく度に見ていた未名湖の、夕暮れ時の一枚。キレイで毎度心が洗われていました</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Takayuki Morikawa </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Takayuki-Morikawa/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Takayuki-Morikawa/</guid>
      <description>ストーリー
「市場機会」・「人」・「語学」の3つの観点で中国の大学に進学を決意。私が求めていたのは一定期間、現地の生活を観察し市場理解を深める事。そういった意味で、現地人と密に関わることのできる学生という立場が自身にとってベストな解でした。また、中国にはアグレッシブで優秀な人が多い印象を持っていましたので、20代の内に競争の激しい中国大陸で自身を試したいとも考えていました。
写真にまつわるストーリー
プロフィール写真を撮るまでの待ち時間でクラスメイトとお互いのバックグラウンドや目標を語り合い、大いにモチベートされました。入学直後のGalaパーティではステージ上で歌を披露し仲間と親交を深めました。また、教育基金であるBaiXian主催のキャリアセミナーではパネラーとして登壇させていただき、これを機にキャリアデベロップメント支援活動に参画する様になりました。
思い出：清華大学入学直後に緊張しながら撮影したプロフィール写真
人：Galaパーティーで一緒にパフォーマンスしたクラスメイト
景色：BaiXian主催イベントに登壇したことがきっかけでキャリア支援に興味を持つようになった</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Tianqi Gao</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Tianqi-Gao/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Tianqi-Gao/</guid>
      <description>ストーリー
私は日本に8年間住んでいた。4年間は大学で勉強と研究をして、4年間は会社で働いていた。
私は自分がとても幸運で、どこにいても、とても誠実で信頼できる仲間に出会ったと思い。みんな違った成長と教育の経験を持っていて、時には衝突があっても、衝突の過程を通じて相互理解が深まり、正直だったので、相互の感情が深まった。
社会のメンバーとして、私たちは現実の政治がもたらす影響と挑戦に直面するが、自由で独立な個人として、私たちには現実の政治よりも大切なものがある。人と人との真摯な友情は、いつまでも瀬戸内海の夕日のように美しい。
思い出：大学の研究室メンバーと焼肉屋で送別会の写真
人：愛媛県松山市で合気道合心館の道友と撮影した写真
景色：瀬戸内海の夕焼け写真</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Tilak </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Tilak/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Tilak/</guid>
      <description>ストーリー
中国は、2014年にAFLSP（奨学金）を得て初めて行ったメジャーな海外体験だった。在学中、人生において大切なライフスキルを学び、洞察に満ちた知を得て、世界中からの素晴らしい友人と出会った。多くの意味で人生を変える機会だった。
思い出：2015年、中国四川省昆明市の安寧国で、国際文化交流の参加者と撮った1枚
人：2016年の卒業式で撮影したAFLSP浙江大学の同窓との記念写真
景色：上海の高層タワーの1つから</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Tim Henares </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Tim-Henares/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Tim-Henares/</guid>
      <description>ストーリー
2018年、浙江大学の交換留学で朝鮮民主主義人民共和国を旅した。友達もおらず（嫌がられたから）、家族にも伝えずに（行って欲しくなかったから）訪問した。日間、私は平壌、妙香山、開城を訪れた。WeChatのおかげで、中国人や台湾人の友達ができた。何よりも、朝鮮民主主義人民共和国を、西側諸国が描いているのとは違った角度から体験することができた。素晴らしい旅だった。また機会があれば（友人と）訪れたい。
思い出：朝鮮民主主義人民共和国の平壌にある主体思想塔
人：丹東市から北京へ向かう列車に乗った3人の人々
景色：犬を抱いた朝鮮人女性。背景はピラミッド型の柳京ホテル（朝鮮民主主義人民共和国平壌市）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Tony Shi</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Tony-Shi/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Tony-Shi/</guid>
      <description>ストーリー
2016年に東京工業大学機械工学科で3ヶ月間の交換留学をしたことは幸運だった。
学校での勉強やプロジェクトへの参加以外にも、多様な背景を持つ様々 な人たちのことを知ることが毎日の原動力になった。教科書や教授の PPTに示されていない、他の人の考え方や行動、そしてその理由を知る ことが、人が本当に学ぶ方法だと思うかだ。時には、自分のコンフォートゾーンから一歩踏み出し、次に何が起こるかを見ることは、価値に値する。オープンマインドであること、そして 常 に 新しいことを 学 ぼうとする 姿 勢が、私をここまで導いてくれたことを嬉しく思っている。
思い出：東京工業大学の正門前にて
人：東京の居酒屋で初めて日本人の友人におごってもらった
景色：都内某所の夜桜</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Xin Heng </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Xin-Heng/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Xin-Heng/</guid>
      <description>ストーリー
記憶について:私は小さな日本の島で地元の人々と新年の夜明けを祝いました。深夜までミュージカルや郷土料理を食べた後、私たちは車で山頂の神社に行き、最初の新年の鐘を打った。
人について:「彼らは主にノイズを生成しているので、私は人々を避ける」、私に彼の貴重なブームマイクセットを渡したこの男の言葉でした。私はそれブームマイクセットをつけた直後に彼を理解しました。
風景について:私にとって、初めての沖縄でした。海の景色と空気中のメロンのフレクテンスが素晴らしいでした。
思い出：2019年に白石島の地元の住居と一緒に撮影した写真
人：2020年に映画のサウンドクルーと一緒に長野で撮影された写真
景色：2018年の沖縄の夏、島への道を歩む</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Yasutaka Tamura </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Yasutaka-Tamura/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Yasutaka-Tamura/</guid>
      <description>ストーリー
大学院進学を決断、コロナがまん延し始めた初期を北京で過ごす
写真にまつわるストーリー
中国で学部卒業後、友人の勧めもあり引き続き中国で大学院に進学することを決意。学業以外にも人脈作りや各種イベントに参加し、充実した北京生活を送っていた。ところが、春節休みを控えた12月あたりから新型コロナが流行。大学院留学は半年で終了し、残りの１年半はオンラインへと移行した。短い期間ではあったが、今の自分があるのは半年の留学生活のおかげだと思っている。
思い出：中国でコロナがまん延し始めた頃、レストランで「消毒済み」の看板を見かけた
人：大学院のクラスメイトらと定期的に食堂で食事をしていた
景色：電動スクーターでキャンパスを散策していた</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Yuri Nishiyama </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Yuri-Nishiyama/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Yuri-Nishiyama/</guid>
      <description>ストーリー
食べ物、スポーツ、景色・・・言葉も考え方もちがう人たちを引き寄せてくれるものはなに？そのヒントは、キャンパスのそとで見つけた：
 「あんなにいい人もいるのだから、わたしは中国人を尊敬する」 「あんなにおいしい食べ物もあるのだから、わたしは中国が好き」 「あんなにきれいな場所もあるのだから、ぜひまた中国に行きたい」  世界に少しでも愛が広がるように、中国の美しさや素晴らしさを、子どもたちに伝えていきたい。
思い出：新鮮な驚きと「おいしい」に出会える市場で、中国の一般庶民と仲良くなった
人：中国人のルームメートと、ご飯を食べながら2018FIFAワールドカップ観戦
景色：杭州市にある“秘境”桐廬県の豊かな農村で、浙江大学の留学生と異文化交流</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青年たちが綴った東アジアへの想い - 写真と言葉展</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/tokyo-gallery-event/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 11:11:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/tokyo-gallery-event/</guid>
      <description>「私たちの東アジア」展 -共生・共感・共想・共創-
Our・我们的・우리의 ・ Манай 「東アジア」
心をよぎるもの、頭に思い浮かぶものは、人それぞれ 本展示では、そんな「人それぞれ」の写真と言葉を通し、 この地域で共に生き、感じ、想いあい、未来を創る旅の入口へと立ちたい 国籍も、所属も、アイデンティティも様々な等身大の人々が表現する、 ありのままの東アジアをここに。
日時：2022年2月26日（土）13:00-17:00（最終入場16:45）
場所：104ギャラリー（アーツ千代田3331）
主催：iEA*
協力：NPO法人Wake Up Japan
その他：入場料無料、事前予約必要なし、施設の規則に準じて感染対策実施
写真・言葉の提供：Bai Xian Asia Institute奨学生・関係者、iEAプロジェクト賛同者
*iEAとは：Bai Xian Asia Institute（香港を拠点に置く財団）の奨学生で作られたプロジェクトグループ。東アジアのアイデンティティをテーマにした本の出版を目指して形成され、本展示が最初の主催イベントとなる</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://i-ea.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/contact/</guid>
      <description> Email: ieastasia2021@gmail.com </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://i-ea.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/about/</guid>
      <description>長川美里/Nagakawa Misato
 1990年、東京生まれ。⾼校時代の⽶国留学他、中国、韓国双⽅への留学経験を持ち、東アジアの次世代の和解と共⽣に情熱を注ぐ。グロービス経営大学院にて英語特別科目の開発・企画を担当する他、若者の社会参画を促進するNPO法人Wake Up Japanの理事として、主に東アジアの和解や社会課題に対してのプログラムを大学や一般向けに多数実施。2020年には「東アジア平和大使プロジェクト」を立ち上げ、2021年度の一部プログラムは財団法人李熙健韓日交流財團の助成事業となる。また、世界経済フォーラムより任命されるGlobal Shapers横浜ハブのメンバーとして、横浜100⼈カイギの⽴ち上げや、広島ジュニア 国際平和フォーラムでの⼀部プログラムを担当した他、現在は北東アジア地域のCommunity Championを務める。東京⼤学公共政策⼤学院Campus Asia、北京⼤学国際関係⼤学院修了。
 高天齐/Gao Tianqi
 1992年、中国山東省生まれ。晨兴文化中国学者（Morningside Culture China Scholar, 2011-2014）、百贤学者（BXAI Scholar, 2014-2016）。浙江大学生物系統工程専攻を卒業。京都大学大学院地域環境科学専攻修了。日本の東北大学、京都大学、慶應義塾大学の留学や研究経験を持つ。主に人工知能、ロボット工学、スベクトル分析など技術を現代農業化への応用に情熱を注ぐ。2020年には経済産業省/NEDO主催の「第2回AIエッジコンテスト」で優勝、「経済産業省商務情報政策局長賞」を受賞。現在、中国杭州で現代農業化支援に向けベンチャー会社の技術開発を担当している。
 夏目英男/Natsume Hideo
 1995年、東京生まれ。両親の仕事の関係で5歳で北京移住。2017年清華大学法学院及び経済管理学院（ダブルディグリー）を卒業。2019年、同大学院公共管理学院（公共政策大学院）卒業後に帰国。日本の政府機関で日本と中国をつなぐ教育事業に従事する傍ら、中国の若者トレンドやチャイナテックなどについての記事を執筆。現在、日本の独立系ベンチャーキャピタルにてスタートアップへの投資や、投資先の支援業務などを行う。著書に「清華大生が見た最先端社会、中国のリアル」（クロスメディア・パブリッシング）、「这才是中国！日本青年眼中的先进社会」（中国民主法制出版社）がある。
 佐野史明/Sano Fumiaki(アドバイザー)
 1984年、東京年生まれ、高校時代の北京での短期交換留学をきっかけに中国と関わり始める。東京大学農学部卒業後、双日勤務を経て2011年に高校時代の友人が代表を務める北京の環境ビジネススタートアップの立ち上げに参画。17年清華大学MBA取得。在学中に東京大学と清華大学とのアントレプレナーシップ交流プロジェクトをコーディネート。現在は日中両国企業やVC/インキュベーターの顧問などを兼任しながら、両国企業間のビジネスを促進。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prologue-3</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/prologue-3/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:11:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/prologue-3/</guid>
      <description>2015年8月、成田空港の近くにある東横INNにて、日中韓三カ国から二百名を超える大学生がここに集い、国際ビジネスコンテストが開催されました。日中韓の学生はそれぞれ均等にグループ分けされ、大会運営側が出したテーマに沿って、一週間ビジネスプランを練り込み、最終日に審査員を前にプレゼンをします。
当時、大学2年生だった自分は、運営事務局のスタッフとして、このコンテストに参加。各グループのディスカッション以外にも、運営事務局のミーティングにも参加し、議論を進めました。このミーティングではお互いの共通言語である英語を用いて、コンテストに関する議題や、団体の運営方針について話し合いますが、それぞれ３カ国の支部の状況に基づきディスカッションを進めるため、時には激しくぶつかり合うこともありました。
しかし、それでもこの議論の根底にあったのはこの「OVAL」という学生団体の名称の由来でもある「Our Vision for Asian Leadership」。和訳すると、「東アジア発のグローバルリーダーの輩出」。ビジネスコンテストという場を用いて、日中韓の学生のために交流の場を設け、「東アジア」という共通項のもと、お互いの文化を理解し、グローバルリーダーの輩出を目指す、というビジョンでした。歴史や政治問題という垣根を超えて、お互いのことを真に理解し合い、自身が生活するこの「東アジア」という地域の発展を支えるグローバルリーダーの育成――それが僕たち「OVAL」という学生団体が思い描いていた理想の社会像でした。
僕自身も、日本生まれ、中国育ち、小学校から大学院まで、日本や中国の友人のみならず、韓国や、モンゴル、北朝鮮の友人も多くいた自分にとって、「東アジア」は地域を表す固有名詞ではなく、いつの間にか自分自身が生活する環境そのものを表す一つの言葉となりました。前述の団体を卒業した学生の多くも、それぞれの国へと留学、もしくは就職し、今でも日中韓の垣根を超えた交流を続けています。
ところが、現実は僕たちが思い描く理想の社会像とは程遠い現状にあります。東アジア諸国、特に日中韓三カ国は歩み寄るどころか、それぞれの二カ国間関係で懸案は山積みされ、その溝は深まるばかり。メディアにおける報道も一辺倒であり、書店で並ぶ書籍の多くも嫌中、嫌韓思想のものが多く、互いの国を真に理解する機会はあまりありません。加えて新型コロナウィルスによって、渡航が制限される中、自身の目を以って物事を確かめることも難しくなり、より三カ国間の分断と対立が進んでいます。
「近くて、遠い国」。文化的にも、地理的にも近い三ヶ国だが、どこか遠い関係にある。まさに今の日中韓三ヶ国の関係性を表すには最適の言葉とも言えるでしょう。しかし、2019年12月、中国で開催された「日中韓ビジネス・サミットにおいて」、安倍元総理は三国志で知られる魏、蜀、呉の“三国”を引き合いに出し、日中韓三ヶ国は“相争う者同士ではなく、共に協力し「新しい三国時代」を築きたい”と話したように、日中韓三ヶ国は相通じるところがたくさんあり、競争関係ではなく、“共創”関係にあると僕は思います。日本の若者の間でも、嫌中や嫌韓思想に流されることなく、政治と個人を切り分けて考える人も増えており、真に中国や韓国、しいては東アジア全体をもっと理解しようと努力する若者もいます。そんな東アジアの未来を背負う若者に一種のガイドブックを提供したいという思いから着想を得て、作り始めたのがこの書籍となります。
それぞれ東アジアの異なる国や地域から参画し、文化や、経済、政治、社会と各々得意とする領域から書き下ろしたこの書籍ですが、その根底にあるものがより良い「東アジアの未来」。「OVAL」のように、歴史や政治問題という垣根を超えて、お互いのことを真に理解し合い、ぶつかり合うことを恐れず、新たな東アジアの未来を僕たちの手で創り上げること。
競争ではなく、共創へ。僕たちの東アジアを。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prologue-2</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/prologue-2/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/prologue-2/</guid>
      <description>2012年春、京都大学の学部生訪問団が浙江大学を訪問しました。当時はまだ大学3年生だった自分は、大学のボランティアスタッフとして、訪問団をアテンド。それまで、日本に対する認識は全て書籍などといった媒体から汲み取っていたため、抽象的な理解が多く、具体的な認識は少なかったと思います。朝から夜まで訪問団と一緒に過ごした二週間の中で、僕たちはお互いの生まれ育った背景に対して好奇心を持ち、交流を深めました。ここで過ごした二週間は確実に僕たちの友情を育み、今でも彼らと緊密に連絡を取り合い、僕の日本に対する認識もより確実なものとなりました。
当時のことを改めて振り返ってみると、中国語を全く理解できなかった京都大学訪問団の日本人学生数名もいつの間にか中国語検定であるHSKの最上級：６級に合格し、中国へ留学、もしくは就職する人もいました。そのうちの一名は、中国人と国際結婚をし、日中を跨ぐ家庭をも築き上げました。この時の友情は、僕たち一人一人にとって、メディアからの情報を修正する作用があると同時に、それぞれの目標に向けて更なる高みを目指し、視座を上げてくれるような存在です。
この世界は、依然として民族国家を単位とした国際秩序を継続しています。誰もが生まれしながら、政治の枠組みによって国籍という身分を振り分けられ、とある民族国家のメンバーとして教育を受け、さらには文化の洗礼を受けながらその民族の歴史を受け継いでいきます。特に東アジアでは、どの国にもその国特有の文化が根付いています。しかし、それぞれの国は地理的にも近いが故に、歴史的にも多くの物事を共有しています。相互交流や学びの面でも多くを共有していますが、利益紛争や互いの国を侵略し合う事件も歴史のページに刻まれています。特にここ200年の間、グローバリゼーションの波によって、この傾向はより顕著に表れています。正誤を付けにくい利益紛争や、近現代における戦争によって、東アジアに根差す民族国家間には自ずと対立意識が芽生えています。中国と韓国両国においては、しばし日本製品のボイコット運動が起き、2019年には日韓貿易摩擦などもまさに国家間の対立意識を具現化したものだと思います。民族主義は、それぞれの国において、民族を団結させる作用を持つが、同時に国家間に乗り越え難い溝も築き上げました。単純に民族国家の観点から、民族主義によって生まれた溝に橋渡し的なものを探し出す未来は絶望的だと考えます。
幸いなことに、この書籍に携わる若者たちは、東アジアの様々な国・地域での生活経験があり、その経験をもとに執筆活動に参画しています。それぞれが独立した個人として、自身の経験に基づき、興味のある事象に対して深掘りをしていく。僕たちは政治の影響を逃れることも、抜け出すこともしないが、政治に制限されることもないと考えます。僕は本書の執筆に参画して、2012年に西湖のほとりで京都大学の訪問団と過ごした時間を思い出しました。若者が自身を橋渡しとすることにより、政治を乗り越えることが最善の方法であると同時に、僕たちが重視しているのは今の社会だけではなく、僕たち東アジアの若者が共に創っていく未来であることです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prologue-1</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/prologue-1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:11:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/prologue-1/</guid>
      <description>「近くて、遠い」。この言葉を耳にした時、皆さんが連想するものは何でしょうか。
私にとってこの言葉は、2010年の夏から人生の指針であり、一方でこの本を読んでいる皆さんが知らない時代が来ればいいなと願う、そんな存在です。
東アジア、特に日本・中国・韓国の三ヵ国は、地理的に近く、心理的に遠いと言われます。先の大戦が残した様々な歴史・政治的な問題は、戦後76年たった今でも三ヵ国の社会のあらゆる分野に影を落とし、国と国の関係だけではなく、市民社会においても国民感情の悪化という形で影響が見られます。私は、その関係性を変えたいと強く願い、東アジアの次世代が「近くて、遠い」と言わない社会をつくる、それを夢に、この10年程、1人の思いを持った市民として、走り続けてきました。
本稿では、主に3つのことについて書きたいと思います。1つ目は、なぜ日本に生まれ、ほとんどの時間を日本で育った私が東アジアの平和構築に取り組むのか、私自身について。2つ目は、東アジアの三ヵ国がなぜ「近くて、遠い」と言われるのか。ここについては、歴史問題が大きく取り上げられた80年代・90年代からの特に日本社会における対韓国、中国への国民感情を、主に内閣府が毎年実施している外交に関する世論調査をベースに、歴史的な出来事と紐づけながら見ていきます。その上で、韓国・中国においての対日感情についても同様の傾向が見られることについても触れたいと思います。特徴として、若い世代や女性が日本社会においては対韓国・中国に対して他の世代や性別より親しみを感じる傾向が見られることは、特に未来への示唆として強調したいと思います。そして3つ目は、未来に向かって、私達は何をしていくべきか。ここで言う私達とは、この本を手に取っている皆さん一人一人のことを指します。多くは戦争を経験していない、20代から30代の東アジアに関心のある層と想像しますが、私達一人一人が何ができるのか、考えるきっかけになるよう、現在私が行っている「東アジア平和大使プロジェクト」の例を紹介しながら、それでは私には何ができるだろうかと、アイデアを出すきっかけになればという願いを込めたいと思います。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
