<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Introduction on iEA Project</title>
    <link>https://i-ea.github.io/</link>
    <description>Recent content in Introduction on iEA Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 11:11:11 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://i-ea.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>言葉パネル</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/words-panel/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 11:11:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/words-panel/</guid>
      <description>                                   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青年たちが綴った東アジアへの想い - 写真と言葉展</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/tokyo-gallery-event/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 11:11:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/tokyo-gallery-event/</guid>
      <description>「私たちの東アジア」展 -共生・共感・共想・共創-
Our・我们的・우리의 ・ Манай 「東アジア」
心をよぎるもの、頭に思い浮かぶものは、人それぞれ 本展示では、そんな「人それぞれ」の写真と言葉を通し、 この地域で共に生き、感じ、想いあい、未来を創る旅の入口へと立ちたい 国籍も、所属も、アイデンティティも様々な等身大の人々が表現する、 ありのままの東アジアをここに。
日時：2022年2月26日（土）13:00-17:00（最終入場16:45）
場所：104ギャラリー（アーツ千代田3331）
主催：iEA*
協力：NPO法人Wake Up Japan
その他：入場料無料、事前予約必要なし、施設の規則に準じて感染対策実施
写真・言葉の提供：Bai Xian Asia Institute奨学生・関係者、iEAプロジェクト賛同者
*iEAとは：Bai Xian Asia Institute（香港を拠点に置く財団）の奨学生で作られたプロジェクトグループ。東アジアのアイデンティティをテーマにした本の出版を目指して形成され、本展示が最初の主催イベントとなる</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://i-ea.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/contact/</guid>
      <description> Email: ieastasia2021@gmail.com </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://i-ea.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/about/</guid>
      <description>佐野史明/Sano Fumiaki
 1984年、東京年生まれ、高校時代の北京での短期交換留学をきっかけに中国と関わり始める。東京大学農学部卒業後、双日勤務を経て2011年に高校時代の友人が代表を務める北京の環境ビジネススタートアップの立ち上げに参画。17年清華大学MBA取得。在学中に東京大学と清華大学とのアントレプレナーシップ交流プロジェクトをコーディネート。現在は日中両国企業やVC/インキュベーターの顧問などを兼任しながら、両国企業間のビジネスを促進。
 長川美里/Nagakawa Misato
 1990年、東京生まれ。⾼校時代の⽶国留学他、中国、韓国双⽅への留学経験を持ち、東アジアの次世代の和解と共⽣に情熱を注ぐ。グロービス経営大学院にて英語特別科目の開発・企画を担当する他、若者の社会参画を促進するNPO法人Wake Up Japanの理事として、主に東アジアの和解や社会課題に対してのプログラムを大学や一般向けに多数実施。2020年には「東アジア平和大使プロジェクト」を立ち上げ、2021年度の一部プログラムは財団法人李熙健韓日交流財團の助成事業となる。また、世界経済フォーラムより任命されるGlobal Shapers横浜ハブのメンバーとして、横浜100⼈カイギの⽴ち上げや、広島ジュニア 国際平和フォーラムでの⼀部プログラムを担当した他、現在は北東アジア地域のCommunity Championを務める。東京⼤学公共政策⼤学院Campus Asia、北京⼤学国際関係⼤学院修了。
 高天齐/Gao Tianqi
 1992年、中国山東省生まれ。晨兴文化中国学者（Morningside Culture China Scholar, 2011-2014）、百贤学者（BXAI Scholar, 2014-2016）。浙江大学生物系統工程専攻を卒業。京都大学大学院地域環境科学専攻修了。日本の東北大学、京都大学、慶應義塾大学の留学や研究経験を持つ。主に人工知能、ロボット工学、スベクトル分析など技術を現代農業化への応用に情熱を注ぐ。2020年には経済産業省/NEDO主催の「第2回AIエッジコンテスト」で優勝、「経済産業省商務情報政策局長賞」を受賞。現在、中国杭州で現代農業化支援に向けベンチャー会社の技術開発を担当している。
 夏目英男/Natsume Hideo
 1995年、東京生まれ。両親の仕事の関係で5歳で北京移住。2017年清華大学法学院及び経済管理学院（ダブルディグリー）を卒業。2019年、同大学院公共管理学院（公共政策大学院）卒業後に帰国。日本の政府機関で日本と中国をつなぐ教育事業に従事する傍ら、中国の若者トレンドやチャイナテックなどについての記事を執筆。現在、日本の独立系ベンチャーキャピタルにてスタートアップへの投資や、投資先の支援業務などを行う。著書に「清華大生が見た最先端社会、中国のリアル」（クロスメディア・パブリッシング）、「这才是中国！日本青年眼中的先进社会」（中国民主法制出版社）がある。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prologue-3</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/prologue-3/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:11:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/prologue-3/</guid>
      <description>2015年8月、成田空港の近くにある東横INNにて、日中韓三カ国から二百名を超える大学生がここに集い、国際ビジネスコンテストが開催されました。日中韓の学生はそれぞれ均等にグループ分けされ、大会運営側が出したテーマに沿って、一週間ビジネスプランを練り込み、最終日に審査員を前にプレゼンをします。
当時、大学2年生だった自分は、運営事務局のスタッフとして、このコンテストに参加。各グループのディスカッション以外にも、運営事務局のミーティングにも参加し、議論を進めました。このミーティングではお互いの共通言語である英語を用いて、コンテストに関する議題や、団体の運営方針について話し合いますが、それぞれ３カ国の支部の状況に基づきディスカッションを進めるため、時には激しくぶつかり合うこともありました。
しかし、それでもこの議論の根底にあったのはこの「OVAL」という学生団体の名称の由来でもある「Our Vision for Asian Leadership」。和訳すると、「東アジア発のグローバルリーダーの輩出」。ビジネスコンテストという場を用いて、日中韓の学生のために交流の場を設け、「東アジア」という共通項のもと、お互いの文化を理解し、グローバルリーダーの輩出を目指す、というビジョンでした。歴史や政治問題という垣根を超えて、お互いのことを真に理解し合い、自身が生活するこの「東アジア」という地域の発展を支えるグローバルリーダーの育成――それが僕たち「OVAL」という学生団体が思い描いていた理想の社会像でした。
僕自身も、日本生まれ、中国育ち、小学校から大学院まで、日本や中国の友人のみならず、韓国や、モンゴル、北朝鮮の友人も多くいた自分にとって、「東アジア」は地域を表す固有名詞ではなく、いつの間にか自分自身が生活する環境そのものを表す一つの言葉となりました。前述の団体を卒業した学生の多くも、それぞれの国へと留学、もしくは就職し、今でも日中韓の垣根を超えた交流を続けています。
ところが、現実は僕たちが思い描く理想の社会像とは程遠い現状にあります。東アジア諸国、特に日中韓三カ国は歩み寄るどころか、それぞれの二カ国間関係で懸案は山積みされ、その溝は深まるばかり。メディアにおける報道も一辺倒であり、書店で並ぶ書籍の多くも嫌中、嫌韓思想のものが多く、互いの国を真に理解する機会はあまりありません。加えて新型コロナウィルスによって、渡航が制限される中、自身の目を以って物事を確かめることも難しくなり、より三カ国間の分断と対立が進んでいます。
「近くて、遠い国」。文化的にも、地理的にも近い三ヶ国だが、どこか遠い関係にある。まさに今の日中韓三ヶ国の関係性を表すには最適の言葉とも言えるでしょう。しかし、2019年12月、中国で開催された「日中韓ビジネス・サミットにおいて」、安倍元総理は三国志で知られる魏、蜀、呉の“三国”を引き合いに出し、日中韓三ヶ国は“相争う者同士ではなく、共に協力し「新しい三国時代」を築きたい”と話したように、日中韓三ヶ国は相通じるところがたくさんあり、競争関係ではなく、“共創”関係にあると僕は思います。日本の若者の間でも、嫌中や嫌韓思想に流されることなく、政治と個人を切り分けて考える人も増えており、真に中国や韓国、しいては東アジア全体をもっと理解しようと努力する若者もいます。そんな東アジアの未来を背負う若者に一種のガイドブックを提供したいという思いから着想を得て、作り始めたのがこの書籍となります。
それぞれ東アジアの異なる国や地域から参画し、文化や、経済、政治、社会と各々得意とする領域から書き下ろしたこの書籍ですが、その根底にあるものがより良い「東アジアの未来」。「OVAL」のように、歴史や政治問題という垣根を超えて、お互いのことを真に理解し合い、ぶつかり合うことを恐れず、新たな東アジアの未来を僕たちの手で創り上げること。
競争ではなく、共創へ。僕たちの東アジアを。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prologue-2</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/prologue-2/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/prologue-2/</guid>
      <description>2012年春、京都大学の学部生訪問団が浙江大学を訪問しました。当時はまだ大学3年生だった自分は、大学のボランティアスタッフとして、訪問団をアテンド。それまで、日本に対する認識は全て書籍などといった媒体から汲み取っていたため、抽象的な理解が多く、具体的な認識は少なかったと思います。朝から夜まで訪問団と一緒に過ごした二週間の中で、僕たちはお互いの生まれ育った背景に対して好奇心を持ち、交流を深めました。ここで過ごした二週間は確実に僕たちの友情を育み、今でも彼らと緊密に連絡を取り合い、僕の日本に対する認識もより確実なものとなりました。
当時のことを改めて振り返ってみると、中国語を全く理解できなかった京都大学訪問団の日本人学生数名もいつの間にか中国語検定であるHSKの最上級：６級に合格し、中国へ留学、もしくは就職する人もいました。そのうちの一名は、中国人と国際結婚をし、日中を跨ぐ家庭をも築き上げました。この時の友情は、僕たち一人一人にとって、メディアからの情報を修正する作用があると同時に、それぞれの目標に向けて更なる高みを目指し、視座を上げてくれるような存在です。
この世界は、依然として民族国家を単位とした国際秩序を継続しています。誰もが生まれしながら、政治の枠組みによって国籍という身分を振り分けられ、とある民族国家のメンバーとして教育を受け、さらには文化の洗礼を受けながらその民族の歴史を受け継いでいきます。特に東アジアでは、どの国にもその国特有の文化が根付いています。しかし、それぞれの国は地理的にも近いが故に、歴史的にも多くの物事を共有しています。相互交流や学びの面でも多くを共有していますが、利益紛争や互いの国を侵略し合う事件も歴史のページに刻まれています。特にここ200年の間、グローバリゼーションの波によって、この傾向はより顕著に表れています。正誤を付けにくい利益紛争や、近現代における戦争によって、東アジアに根差す民族国家間には自ずと対立意識が芽生えています。中国と韓国両国においては、しばし日本製品のボイコット運動が起き、2019年には日韓貿易摩擦などもまさに国家間の対立意識を具現化したものだと思います。民族主義は、それぞれの国において、民族を団結させる作用を持つが、同時に国家間に乗り越え難い溝も築き上げました。単純に民族国家の観点から、民族主義によって生まれた溝に橋渡し的なものを探し出す未来は絶望的だと考えます。
幸いなことに、この書籍に携わる若者たちは、東アジアの様々な国・地域での生活経験があり、その経験をもとに執筆活動に参画しています。それぞれが独立した個人として、自身の経験に基づき、興味のある事象に対して深掘りをしていく。僕たちは政治の影響を逃れることも、抜け出すこともしないが、政治に制限されることもないと考えます。僕は本書の執筆に参画して、2012年に西湖のほとりで京都大学の訪問団と過ごした時間を思い出しました。若者が自身を橋渡しとすることにより、政治を乗り越えることが最善の方法であると同時に、僕たちが重視しているのは今の社会だけではなく、僕たち東アジアの若者が共に創っていく未来であることです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prologue-1</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/prologue-1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:11:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/prologue-1/</guid>
      <description>「近くて、遠い」。この言葉を耳にした時、皆さんが連想するものは何でしょうか。
私にとってこの言葉は、2010年の夏から人生の指針であり、一方でこの本を読んでいる皆さんが知らない時代が来ればいいなと願う、そんな存在です。
東アジア、特に日本・中国・韓国の三ヵ国は、地理的に近く、心理的に遠いと言われます。先の大戦が残した様々な歴史・政治的な問題は、戦後76年たった今でも三ヵ国の社会のあらゆる分野に影を落とし、国と国の関係だけではなく、市民社会においても国民感情の悪化という形で影響が見られます。私は、その関係性を変えたいと強く願い、東アジアの次世代が「近くて、遠い」と言わない社会をつくる、それを夢に、この10年程、1人の思いを持った市民として、走り続けてきました。
本稿では、主に3つのことについて書きたいと思います。1つ目は、なぜ日本に生まれ、ほとんどの時間を日本で育った私が東アジアの平和構築に取り組むのか、私自身について。2つ目は、東アジアの三ヵ国がなぜ「近くて、遠い」と言われるのか。ここについては、歴史問題が大きく取り上げられた80年代・90年代からの特に日本社会における対韓国、中国への国民感情を、主に内閣府が毎年実施している外交に関する世論調査をベースに、歴史的な出来事と紐づけながら見ていきます。その上で、韓国・中国においての対日感情についても同様の傾向が見られることについても触れたいと思います。特徴として、若い世代や女性が日本社会においては対韓国・中国に対して他の世代や性別より親しみを感じる傾向が見られることは、特に未来への示唆として強調したいと思います。そして3つ目は、未来に向かって、私達は何をしていくべきか。ここで言う私達とは、この本を手に取っている皆さん一人一人のことを指します。多くは戦争を経験していない、20代から30代の東アジアに関心のある層と想像しますが、私達一人一人が何ができるのか、考えるきっかけになるよう、現在私が行っている「東アジア平和大使プロジェクト」の例を紹介しながら、それでは私には何ができるだろうかと、アイデアを出すきっかけになればという願いを込めたいと思います。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
