<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Introduction on iEA Project</title>
    <link>https://i-ea.github.io/</link>
    <description>Recent content in Introduction on iEA Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 11:11:11 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://i-ea.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第004章：青年個人による橋渡しの重要性</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/ch4-gao-tianqi/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 11:11:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/ch4-gao-tianqi/</guid>
      <description>一
2021年12月8日、中国は「ゼロコロナ」政策を解除した。 世界の政治・経済において重要な国の一つとして、中国は遂に日常を取り戻した。 中国が日常に戻るということ、それは、世界が3年間のコロナ禍の終息を宣言したことと等しい。皆、世界が2019年以前のように戻ることを願っている。それは、まるではるか遠くに行ってしまった、人々が恋焦がれる輝かしい時代だったかのようだ。 一方で、コロナ禍という災難以前の歳月を振り返ると、この災難の記憶は苦痛を伴うからだろうか、わたしたちはみな、歴史を美化しやすい。 コロナが訪れる2019年末までの世界は、果たして本当に素晴らしい未来行きの列車の中だったのだろうか？
2018年7月、トランプ政権は中国に対して貿易戦争を始めた。 太平洋両岸の関係は世界の政治経済秩序を揺さぶっている。 グローバルサプライチェーンシステムは大規模に調整された。アジア太平洋地域の国は陣営の選択に直面し、 戦火は依然として中東とアフリカで燃えている。 難民の流入とヨーロッパの持続不可能な高い水準の福祉政策により、ヨーロッパ全体が人種問題と不景気の暗い雲に覆われ深みに嵌りつつある。 中国も高齢化社会に入り、人口ボーナスはなくなっている。 中国の政権３期目や台湾問題も常に世界の注目を集めている。 2019年の記憶を思い起こせば、グローバル化が反グローバル化に移行し始め、経済危機が近づき、民族主義とポピュリズムが徐々に世界を覆っていた。 2019年。それは、良い時代に向かうというよりは、良い時代の終わりのようだった。
そんな世界の中で、突然の新型コロナウイルスのパンデミックが全てを変えた。 騒々しい世界が静まり、FRBは前例のない量的緩和で世界経済の渇きをいやした。 企業は次々と在宅勤務政策を打ち出している。 航空会社の巨額の赤字と人員削減は、世界各地の対面での交流が困難になり、オンラインコミュニケーションが主流になったことを意味している。 疫病への恐怖が、人々のエネルギーを支配した。
2020年から2022年までの3年間、私は最初の2年間日本で働いて勉強し、最後の1年間は中国杭州に帰り、ベンチャー企業の起業に加わった。 このコロナという特別な経験が世界に突きつけたのは、共通の災難に共に立ち向かう連帯ではなく、世界のますます深刻な分断だと感じた。 特に東アジア地域の若者世代の間には、越えがたい混とんとした溝が築かれている。 その影響は今でも正確には計り知れない。今、世界が再び開放され、公式の言葉の外で、民間外交、特に青年世代の相互コミュニケーションのきずなは特に重要で、意義深い。
二
2020年のある夏の夜、私は京都出張から松山に帰ってきた。雨が降っていた。 私は、空港からタクシーで帰宅することにした。 荷物をトランクに運び、車に座って出発する。 場所などの情報を簡単にやり取りした後、運転手は私が中国人だと気づいた。運転手の話の調子や、態度が急に悪くなった。 不安を感じながら目的地に着いて降りた後、運転手は急速に車を走らせ、車内で発散するように「中国ウィルス、クソやろ」と叫んだ。 この2年間、このような個人的な経験は少ない。だが、インターネットを通じて、世界各地で同じようなことが起きていることを知ることができる。 海外に住む中国人にとって、このような経験は共有されたグループでの経験であり、集合的な記憶となっているのだ。
2021年9月、日本を離れ杭州に戻る前に，合気道の「国際有段者証」を授与された。 2年間のコロナ禍の間、多くの公共活動を中止せざるを得なかったが、私と数人の友人は週3~4回合気道の練習を続けている。 夜9時の練習が終わると、私たちは道館でそのまま他愛のない話をする。 週末になると、居酒屋で会食したり、どこか出かけたりすることもある。 話題は正規ルートのニュースからささいな情報まで多岐にわたる。新型コロナウイルスについて、ウイルスの命名、起源、伝播方式など、真面目に話すこともあるし、冗談にすることもある。 新型コロナウイルス以外では、結婚、慣習、学業、市政などの生活の細かい話をしたりする。 そういう時間を共有し、互いに迷いや意見の衝突に直面しながら、私たちは互いについて理解を深めていった。お互いが誠実に対話をすることで、私たちそれぞれの感情はより純粋になる。 2年間、このように密接に私たちはかかわりあってきたが、互いに配慮し合い、コロナ予防が適切だったからか、新型コロナに感染することはなかった。 松山を離れる際に私が最も名残惜しいと思ったのが、この時の友人たちだ。
2022年、私は中国に帰国した。 8年ぶりに杭州に再定住となった。杭州で、多くの学生と触れあう機会があった。 2019年前後に入学した大学生たちは、基本的に家とオンラインの往復で大学生活を終えた。 在学中も、規制で学外の世界との実際的な交流をすることができず、国際交流の機会はほぼゼロだった。 中国の学生にとって、大学入学前は、ほぼすべてのエネルギーが大学入試の準備に注がれる。 社会に出て仕事を始めると、厳しいストレスで多くの人が生活以外のことを気にする暇がなくなる。だから、 大学生活は現実から少し離れ、独立的な自主精神を育み、世界を体験し、経験する重要な時間である。コロナと政治環境の影響で、学生たちは、このような多様な体験をする機会を失った。そんな学生たちが見せた保守意識と人生選択の統一性に、私と友人は戸惑いを覚えている。 このような世代の保守的統一は、中国だけではなく、他の国、特に東アジアの国でも明らかにみられる傾向だ。 それは将来、異なる文化共同体の間で対話と相互理解を実現したいとなった時乗り越えにくい壁を築くだろう。 近年の「日中共同世論調査」によると、日中相互のイメージは大幅に悪化している。 年齢層を大学生に制限すると、この傾向はさらに悪化する可能性がある。これは私たちの学生時代、中日青年の間の積極的な相互理解の熱意とは正反対の方向だ
三
現実政治の実践過程において、国際関係を見直す際には、私情を除いて、国益に基づいて考慮する必要がある。 2019年に出版された新書「日中関係史　1500年の交流から読むアジアの未来」の前書きではこう記載されている。
中国はいつも日本を非難しています。「すみません」は少なすぎて、誠実ではありません。一方、 日本は、改革開放以来、中国は日本から多くの経済援助を受けて、その後の経済奇跡があったと考えていますが、感謝の気持ちを十分に表したことがなく、「ありがとう」と言うことをしない。
&amp;mdash;&amp;mdash; 「日中関係史　1500年の交流から読むアジアの未来」
ここでの「謝罪」と「感謝」はすべて国家レベルの交流である。現在の現実政治の苦境は、短期的に国家レベルから矛盾を解決する道を見つけることができず、忍耐力に頼って、適切なタイミングと後継指導者の知恵を待つしかない。しかし、個人のレベルでは、良識を忘れていない日本の退役軍人が当時の殺戮行為へ反省をすることができ、また、80年代の日本が提供した技術支援と経済援助によって運命が変わったことを感謝している中国の労働者の話も聞くことができる。 これらの個人のミクロな繋がりの存在は、現実政治の苦境から抜け出すための、緩和の空間を提供している。
私は一人の普通の人間として、雨が降る松山のタクシーの中で、突然人の敵意に直面した時の恐怖と不安を覚えている。それは私のその後の生活に糸のように入り込み、一人で出かけるたびに心にもつ警戒心をぬぐうことができない。同時に、同じ小さな町で、合気道で縁を結んだ友達を覚えている。 現実政治がもたらす影響と挑戦に直面していても、私たちには、現実の政治より大切にすべきものがある。最近、館長のアルツハイマーの病状が悪化したため、館長の家族は彼を老人ホームに送った後、合気道館を閉鎖して売却する予定と聞いた。 友人たちは散り散りだが、みんな力を合わせて非営利型一般人社団法人の設立をはかり、道館を買い取って経営を続ける予定のようだ
第二次世界大戦が終わった後、イギリスの歴史家トインビーは息子をドイツに遊歴させた。 彼は何をドイツで見たのか。メディアで見られた邪悪なナチへの批判はあるが、その土地にも、同様に千万人の多彩な一人一人の生命が、善に向かっているということだ。 iEAの友人たちと共同でこのようなプロジェクトを運営するのは、異なる価値観の青年間の相互理解を推進することである。 自由な個人の姿で、若い世代の心の扉を開け、時におだやかに、時にはっきりと自分を表現し、自分とは違う他を受け入れよう。 文化の多様性は、紛争の原因や言い訳を助長するものではない。文化の多様性は、多彩な個人の生命体験を構築する基盤であるべきである。 結局のところ、それぞれの成長過程で染まった文化を脱ぎ去れば、私たちは皆自然の前では裸の「人間」であり、違いはない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第003章：国交正常化50周年への違和感と期待</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/ch3-natsume-hideo/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 11:11:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/ch3-natsume-hideo/</guid>
      <description>2022年9月25日、慶應義塾大学にて日中国交正常化50周年を記念したイベント、「日中関係100年ー1972から2072へ『架け橋』のバトンパス」が日中学生会議主催のもと開催された。筆者も一登壇者として、この会に参加させていただいたが、その中で特に印象的だったのが主催者側で、今回のイベントの主な担当者である勝隆一さんが語った、これからの日中青年交流についてだった。
「僕たちの活動の目的は、日本と中国の関係を良くしていくこと、それは言い換えれば『日中友好』で、友好を打ち出していこうということだったのです。実際に今年の初めにそれをやりましたが、するとどうか、なかなかこれがうけないのです。非常にコアな層には熱く共感してもらえるが、日中関係を改善していこうという輪が広がらなかった。『友好』のために『友好』と言いすぎないほうがいいのではないかと感じました。そして（日中国交正常化50周年などといった）『アニバーサリー』で終わらせないことが交流においては大事だと考えます」。
&amp;mdash;&amp;mdash; 勝隆一さん
当時、同じ壇上で勝さんの話を聞いた私は、彼の素晴らしい指摘に敬服し、頷くばかりだった。 ß 国交正常化50周年に際して生じた「違和感」
私は学生の頃から日中交流に携わり、大学時代には所属していた中国の大学の日本人会で日本の文化発信や、OVALという日中韓の学生が主催するビジネスコンテストの組織委員会で、大会の企画と運営に携わった。大学院でも、仲間たちと一緒に、日本の高校生向けの北京サマープログラムを企画・運営し、今や世界最大のユニコーンとなったバイトダンス本社や、大学の研究室への訪問、現地学生との交流会なども実施した。
社会人になってからも、何かと日中交流に関わってきた。残念ながら新型コロナウィルスによって、オフラインの訪問が中断し、余儀なくオンライン交流が続いているが、今年に入りオフラインの会合も日本を中心に増えつつある。特に今年は日中国交正常化50周年の節目の年。厳しい国際情勢の中でも、各地で記念事業が開催され、東京でも50周年記念慶典が日中共同声明の調印された日である9月29日に開催された。
私も幸いなことに、前述の日中学生会議が主催する記念イベントのほか、いくつかのイベントに出席させていただいた。中には、日中学生会議のように学生さんが主体として運営するイベントや、企業、大学などが企画・実施したイベントもあった。もちろん、イベントの趣旨も様々で、今後の未来について考える会もあれば、これまでの50年の軌跡を振り返るような会もあった。しかし、これらのイベントに参加する中で、自分の中にどうしても拭えない違和感が生じた。それが「正常化」という言葉の永続性と、日中に関わる世代の「断層」だった。
「正常化」という言葉の永続性と世代の「断層」
1972年9月25日、田中角栄総理大臣と大平正芳外務大臣は中国の北京を訪問し、首脳会談を経て、9月29日に周恩来国務院総理、姫鵬飛外交部長と共に日中共同声明を調印。日本と中国における国交正常化が成就した。それからの50年、日中関係は大きな変化を遂げた。経済面で、中国は日本を超えて米国に次ぐ第二の経済大国となり、日本にとっても最大の貿易相手国となったが、度重なる政治問題によって、両国の溝は深まり、政冷経熱（政治的には冷却しているが、経済的には加熱している）の時代が続いた。
コロナ前の2018年には安倍元総理が訪中し、日中平和友好条約締結40周年のレセプションや、日中首脳会談に臨み、日中関係の改善の兆しが見えた。安倍元総理の訪中に伴い、天安門広場には日本と中国の国旗が掲げられ、当時北京に住んでいた筆者も19年間の生活で、初めて見る光景に驚きと感動が隠せなかった。北京の象徴的な建築物の前に、日の丸と五星紅旗が空中を舞う姿を見て、両国の関係はやっと長く、暗いトンネルから抜け出し、新時代を迎えるのか、と筆者は深く噛み締めた。
ところが、2020年から新型コロナウィルスが全世界で猛威を振るい、友好ムードにあった日中関係もそれどころの事態ではなくなったようにみえた。それでも、日本HSK事務局が中国へ宛てた支援物資上に印刷されていた「山川異域、風月同天」（山川、域を異にすれども、風月、天を同じゅうす。風景や住む場所が異なっていても、同じ空のもと暮らしている。つまり、異なる場所にいても、心をお互いに通じ合っているという意味が込められている）という漢詩は、多くの中国人の心を突き動かし、コロナの収束と最も近い隣人を訪問することを心待ちにしていたと思う。2年半、各国の国境は閉ざされ、人的往来も叶わず、国家間の距離も遠ざかるばかりだった。
そんな中で迎えた日中国交正常化50周年は、祝賀ムードが低調した。もちろん、日本と中国のはざまで活躍する人たちにとって、節目の年であり、様々な記念イベントも開催されたが、例年と比較しても祝賀機運は乏しかった。そしてこれらの記念事業でさらに露見されたのが筆者の抱いた違和感でもある「正常化」という言葉の永続性と世代の「断層」問題であった。
「正常化」という言葉は、日中国交正常化の際に、これまで不正常な状態を、正常な状態に戻そうという取り組みだという認識。その言葉の永続性は、つまり、50年前の1972年に実現した日中国交正常化という瞬間がそのまま50年後の現代社会にも継続されていることを意味する。正常化以前は、日中共同声明に記されている通り「不正常な状態」ではあったが、1972年の国交正常化を機にすでに不正常な状態は解消されていた。それから50年という時がすぎ、両国は偉大な先人たちの弛まぬ努力によって安定的な日中関係を構築してきたが、2022年という節目の年を迎えてなお、「正常化」という言葉からの脱却が実現していないように思える。
そして「正常化」という言葉の永続性に繋がるもう一つの問題が日中関係に携わる世代の「断層」だ。1972年以降、日本と中国の国交正常化に尽力してきた人たちはとうの昔に第一線から退いている。これからの日中新時代を担うべき世代は、私たちや、次の世代となるはずだが、残念ながらその断層が続いている。「この生あるは」の著者でもある中島幼八さんは、残留孤児として中国で生活した日々と、中国で自分を育ててくれた養父母に対する感謝を著書に記した。そしてその著書の中に、日本と中国、両国のことを「日本は祖国、中国は故郷」と例えた。当時、国交正常化を迎えて日本に帰国した残留孤児の方々は、心の底から日本と中国の友好関係を願い、日中関係の構築に身を捧げた。しかし、あれから50年の時が経ち、両国の経済活動が活発化するものの、民間交流は少ないまま。加えてコロナによってオフライン交流は断絶し、すでに3年近い月日が経っている。
中国側との実務交渉を任され、国交正常化の立役者でもある大平正芳先生も、（日中国交正常化は）実際には民間の人たちの努力が大きいと評価していた。ところが、前述の通り、コロナ禍でオフライン交流をおろか、オンライン交流の開催もままならない中で、民間交流の力が弱まり、世代のバトンパスが進まないまま、2022年の50周年記念を迎えた。
しかし、幸いなことに次の世代には思いが強く、このバトンパスを次の50年に繋ごうとしている仲間たちがたくさんいることを記念事業の中で認識した。冒頭で話した勝さん始め、日中学生会議の皆さんはまさに友好という言葉だけでは終わらない、次の世代の民間交流を継続させようと尽力している。そして、普段の生活ではあまり認識しないものの、日本の社会に貢献しているたくさんの人々もまた中国にルーツを持つ華人の方だと認識できた。任重くして道遠し、だが彼らのような存在が日本と中国、この近くて遠い国の関係性を少しずつ近づけていることであろう。
そんな中で、筆者も日本で活躍する有志たちと共に、日本初となる華人のスタートアップ・イノベーションカンファレンスを12月に立ち上げた。わずか1ヶ月半という準備期間で開催したカンファレンスだったが、今後の日本社会における華人の共創について話し合い、無限の可能性を感じさせる会となった。
私たちにできることも、そんなバトンパスを繋ぎ、次世代にも続く日中関係の構築ではないだろうか。そして、次の50年は、過去の安定化の50年ではなく、共創の50年、さらには自分たちで定義する50年が必要になってくると思う。そんな未来の日中関係に期待を寄せて。
夏目 英男 / Hideo Natsume</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第002章：絶望ほどではない諦め ―韓国若者のリアル―</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/ch2-nagai-koshiro/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 11:11:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/ch2-nagai-koshiro/</guid>
      <description>韓国のソウルで働く32歳独身の日本人男性
「韓国のソウルで働く32歳独身の日本人男性」これが私の自己紹介である。 するとよく、下記のような質問を受ける。
「なんで日本じゃなくて韓国で仕事してるんですか？」 「K-POPが好きで韓国に来たんですか？」
一問目に関しては、「ただなんとなく居心地がよかったから」が答えとなる。 二問目に関しては、「別にK-POPが好きだったわけではない」が答えだ。
ではなぜ、私は韓国に暮らしているのだろうか。 そもそも、私自身韓国で暮らすことになろうとは、私が韓国の地を初めて踏んだ10年前には想像だにしなかった。
会津の学生が韓国にたどり着くまで
私は福島県の会津地方で育った。高校生の頃に広島に訪れたことをきっかけに、核問題に興味を持ち大学では国際関係を学ぶことに決めた。
そして、学部時代に交換留学でアメリカに行き、韓国人の教授に出会った。国際政治を平易な語り口で話してくれる教授に色々と相談するようになり、その時卒論のトピックについて考えていた私は「インドとパキスタンやイランとイスラエルの核問題を扱いたい」と教授に相談した。すると返ってきた答えは「あなたはアジア人なのだから、北朝鮮をやったらどうだ？」というものだった。今思えば「インドだってアジアじゃないですか！」とも言えたのだが、妙に納得した私は卒論のテーマで北朝鮮を扱うこととした。
交換留学を終えて日本に帰国した私は、早速北朝鮮について学べる教授につき、せっかく北朝鮮について学ぶならと韓国語の勉強をはじめた。そして、せっかく勉強し始めたから一度ぐらい生の韓国語を学ぼうと、大学3年生の冬に初めて、釜山に2週間の語学研修に行ってみた。この時ソウルでなく釜山を選んだのは、ただ単に研修の参加費が安かったからで特段の意味はなかった。
居心地のよい国、韓国
しかしこの釜山での語学研修が今思えば私のキャリアを大きく変えたように思う。熱気があって、人がよくて、食べ物もおいしい。明確な言語化が困難なのだが、何より「居心地がよかった」のだ。そこから大学院ではソウルで1年間学び、すっかり韓国の居心地のよさにハマってしまった私は、4年弱の日本での社会人生活を経て、2019年に韓国ソウルに戻ってきて今にいたる。
この居心地のよさをもう少し分かりやすく説明するならば、下記の2要素になる。
①韓国の持つ良さ（例：韓国料理がおいしい、社会がスピード感を持ちダイナミックなど） ②日本との近さ（例：日本食のレストランも多い、マナーや考え方など日本文化と近似性が高い）
つまり、外国でありながら、まるっきりの外国のようには感じないことに私は居心地のよさを感じているのだと思う。ただ、こんな居心地のよさがいつまで続くか分からないのも確かだ。
「韓国のソウルで働く32歳独身の日本人男性」である私が韓国で長く住み続けようと思うと、まずは安定的な仕事とビザが必要になる。そして、一緒に暮らすパートナーがいれば最高だろう。
ただこれらは簡単ではない。外国人だから簡単じゃないという側面もあるが、韓国人だって簡単じゃないのだ。
3放世代、5放世代
韓国では「3放世代」、そしてそこから派生した「5放世代」という言葉が生まれて久しい。「3放世代」の3は「恋愛」「結婚」「出産」であり、これが5になると「就職」「マイホーム」が加わる。今の若者世代は何重もの苦難の中にある。端的に言えば、職がないから金がない、家も用意できない、だから結婚して出産できないという状況だ。現に韓国の合計特殊出生率は2020年に0.84という世界最低を記録した。（ちなみに日本は1.34）。
こんな事情を日本の年長者に説明すると決まって「金がなくてもつつましく暮らせばいいじゃないか」などと助言(？)を受ける。ただ韓国は世界一養育費負担が重い国ともいわれる。韓国では幼いころから子供が習い事を掛け持ちするなど日常茶飯事だ。
するとまた、「教育にそんなに金をかけなきゃいいだろう」と反論を受ける。しかし、両親の学歴が高いほど、私教育を受けられる機会は増え、両親の所得が高ければソウルにある上位圏の大学に進学できる可能性も高まる。
そんな中で、「俺は貧しい中で頑張って大学にいった」なんて年長者が昔語りをした所で、Latte is Horse（「俺のときはな」と語る年長者を皮肉った言葉）である。
こんな希望のない状況に輪をかけているのが不動産価格の高騰だ。ソウルは至るところに「億ション」が立ち並ぶ。ただこれらの家は新築ピカピカの高層マンションというわけでもない。ソウルのマンションの平均価格は、平均年収の18倍にも及ぶ。東京は新築で13.3倍、築10年の中古で11年というからいかにソウルが突出して高いかが分かる。
しかし、ここで日本人なら「別にマイホームがなくたって結婚はできるじゃないか」となる。さて、結婚に家の用意がなんでいるのだろうか。韓国では長年「男は家、女は嫁入り道具」というのが、新生活を始める新婚カップルの役割分担であった。しかしこれももう、無理なシステムになってしまった。家を丸々男性側で用意するのが難しいからと、女性側が譲歩して「半々結婚」なんて言葉も生まれるようになったが、それでも家の平均価格が億ションなのだから、半分でも東京郊外に一軒家が建ってしまう。ローンを組もうにも住宅ローン金利は約4%で、ローンを組むというのも現実的には思えない。 「絶望、失望」ミスターチルドレンの「名もなき詩」が聞こえてくるようだ。では韓国の若者はそんな状況の中でどう生きているのか。
等身大で生きる
答えはそんなに難しくないのかもしれない。等身大で生きるということに尽きる。「小確幸」という言葉が何年か前から聞かれるようになった。小さいけれど確かな幸せ。村上春樹さんが広めた言葉らしい。もっと最近では、 갓생（ガッセン）という言葉も流行った。God＋人生から来た造語で毎日人生を計画的にコツコツ生きることを指す。等身大で小確幸を見つけコツコツ生きる。そんな生き方が韓国若者のリアルな目標なのかもしれない。
片や日本、「20代独身男性の4割はデート未経験」という政府の報告書がネットで話題となった。いわれるのは恋愛離れだけではない。車離れもあれば、酒離れもある。どこからか「何が楽しくて生きてるんだ」との嘆きの声が聞こえてくる気がする。それでも日本の若者はそんな生活にも楽しみを見出す。韓国でも同じだ。
等身大の自分で生きようとする若者は私の周りにも多い。私自身、平均年齢の低い会社で働いているが、個人的には遊びに恋愛に一生懸命なタイプであると自覚している。「アッシー、メッシー、ミツグくん」で構わないというなぜかバブル的感覚を身にまとった私を、周りの20代の女性同僚は「なんでそんな恋愛に熱心？」とばかりに不思議がる。でもその同僚も週末は趣味を楽しみ、友達と遊び、色々な活動に精を出している。バリバリは働かず、コツコツ働く。結婚・出産をゴールにしたガツガツした恋愛からは距離を置く。そんな人が確実に増えている。
日本でも消えかける「体育会系」文化は、そんな日本のスピードの比ではなく韓国では風前の灯火だ。自分の歩幅で生きる。そして、何かにぶつかってふさぎ込んだとしても、それでも自分を肯定しようとする。『死にたいけどトッポギは食べたい』のである。これは韓国で大ヒットしたエッセイのタイトルだが、社会的な「成功」から外れても、自分らしくいきる姿勢は確かな共感を生んでいる。多くの人が『あやうく一生懸命生きるところだった』と壁にぶつかるが『私は私のままで生きることにした』のである。そして、こういったエッセイたちが日本の同世代の共感を生む現象が広がっている。K-POPはK文学まで広がってきた。韓国の若者たちが抱える悩みは、「自己肯定感」という言葉がある種の流行語ともなっている日本にも通底するものがあるのだろう。
過去の正解はもう通用しない
グループ活動を一旦休止するといったBTSのリーダーRMさんが「アイドルというシステム自体が人を成熟させない」という旨の発言をしたことは大きな話題となった。アイドルとして頂点を極めた人が、自分をトップスターにしたシステムそのものを否定する発言をすることは今までなら信じられなかった。ただ、これがこの時代なのではないか。自分自身の内面に向き合いながら生きる若者のリアルがそこにはある気がする。社会に漂う絶望ほどではない諦めをぎゅっと抱きしめながらも、自分の歩幅で生きる。これが韓国の若者のリアルなのかもしれない。
永井 宏志郎 / Koshiro Nagai
1990年生まれ。福島県喜多方市出身。早稲田大学国際教養学部を経て、ソウル大学校国際大学院と東京大学公共政策大学院を修了。キャンパスアジアコース1期生。大学院修了後は、独立系の戦略コンサルティング&amp;gt; ファームに入社し、中期経営戦略の策定・実行支援などに従事。2019年にワーキングホリデーで再渡韓。財閥系の映画関連会社に転職。2020年9月より、オンラインクラスプラットフォームのCLASS101に参画。日&amp;gt; 本展開のための多種多様な事業開発にあたっている。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第001章：近くて、遠い</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/ch1-nagakawa-misato/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 11:11:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/ch1-nagakawa-misato/</guid>
      <description>「近くて、遠い」といわない社会をつくる
訪問者もまばらな、中国・南京市内のある記念館。
日本から事前予約をし、入り口ではパスポートを提示して入館したのは、利済巷慰安所旧址陳列館。
静寂に包まれた慰安婦についてのその記念館を、2019年の5月歩いていた私はふと、視線を感じた気がし、何気なく頭上を見上げた。 そして、ある悲しそうな写真の女性と、目が合った。
白黒の写真の中から悲しげに私を見下ろしていたのは、張先兔（Zhang Xiantu）さん。 2015年に私が実際にお会いした中国人元慰安婦の女性であり、日本政府を裁判で訴えた16名の中国人慰安婦で存命していた、最後の一人だ。
私はその瞬間、強烈に、人が歴史になるということを実感した。 儚さと、自分自身へのふがいなさ、そして日中双方の漠然とした社会に対して感じた憤り。
私は、東アジアを愛する一人の人間として、精いっぱいやってきただろうか？
2019年の5月のあの出来事は、今も私の胸に、強烈な痛みとして残っている。
私が自分の言葉を在りのままに綴ろうと思った理由は、東アジアの次世代が、「（地理的に）近くて、（心理的に）遠い」と言わない社会を作りたい、そのたった1つだ。 その言葉自体を知らない世代が大多数の社会を、私は創る。
だから私は今、あなたに問いかけたい。 なぜ、戦後77年以上もたった今でも、東アジアの三ヵ国の国民感情は、悪いのだろうか。
今、三ヵ国の中で起こっている事
グローバル化の時代、ひとくくりに私達は皆同じだとも言えないまでも、東アジア地域の三ヵ国に暮らす多くの私達は、外見から文化、様々な社会の類似性を共有している。互いのポップカルチャーに特に若い世代が熱量を持ち、日本社会で暮らす外国籍人口で2021年11月現在、上位3位を占めるのは中国、ベトナム、そして在日コリアンも含めた韓国や朝鮮のアイデンティを持つ人々だ。 中国では英語の次に日本語の学習が人気で、韓国においては日本がコロナ収束後に一番行きたい国に選ばれる等、良き隣人、仲間として暮らしていく事が当然であるような環境やデータがたくさん存在する。
それでも依然として、日本の内閣府が毎年行う世論調査では、互いの国の関係が両国やアジア及び太平洋地域にとって重要だと認識する傾向は半数を超えている一方で、対韓国・中国に対して半数以上の日本人が「親しみを感じない」と回答する傾向が長年続いている。
2020年は、64.5%の日本人が韓国に対して親しみを感じないと回答し、中国に対してはそれを上回る77.3%にも上った。そしてこれは、日本の国内で起こっていることだけではない。三国協力事務局が2018年に行った世論調査では、対日感情という観点でも、韓国・中国から単年ではありますが同様の傾向が見られている。 日韓関係が悪化した2019年以降、日中韓の首脳会談が2年間開催されていないこの現状を見ると、確かに、この世論は私達が直面している現状を如実に表している。三ヵ国の間には、領土問題、慰安婦問題、徴用工問題、政治家の一貫性を欠いた不用意な発言等、歴史や政治上の問題がごろごろと存在する。
歴史や政治の話は、したい人や、出来る人、若い学生がすればいい。 国家と人は別であり、いずれ時間が解決するから、わざわざ対立を持ち込む必要はない。そう多くの人が思うだろう。
私は、分断を更にあおりたいわけでも、ネガティブな傾向を強調したいわけでもない。
世論を表した、「親しみを感じない」という無機質な数字が突き付けてくるこの不穏な事実と、三ヵ国の街を歩いて目や耳に入ってくる互いの国や国民性への強烈な批判や嫌悪、一方的な差別、当たり前のように存在するマイクロアグレッション。
確かに存在するこれらを見ないふりをして、耳に心地よく共感と同意だけの関係性を築くことは、したくない、してはいけないと、思っている。 変わりゆく互いの国の発展度合いや世界情勢の中で、中国のGDPが日本を抜き、韓国のポップカルチャーがNetflixや音楽業界で中心として華々しく世界の真ん中を歩くように、三ヵ国のパワーバランスはこの先も変化し続けるだろう。その中で三ヵ国は、過去に捉われず、対等で付き合える良き隣人としてあってほしい。だからこそ、私はこの国民感情の傾向にしっかりと向き合い、日本社会や東アジア地域の中で率直な対話を促すことに、私の使命を感じている。
みんながみんな、私と同じ考えを今持たなくてもいい。 私より若い世代が、単純に文化や料理を愛で、歴史や政治、過去の出来事に今は無知であっても、いい。 けれど、私にとって大事なこの社会の作り方を、知ってほしい。
日本人としての私と、東アジアの友人達
私がここまで強い思いをもって活動する理由を、まずは綴りたい。 その1つ目が、東アジアとの出会い、2006年のアメリカでの経験だ。
私は人生の大半の時間を、日本の東京で過ごした。それでも、小学校6年生の頃から毎年夏には外国のサマースクールに送られ、高校時代には一年間現地の高校に渡米、それをきっかけに国際的な環境に魅力と自らの居場所を見出し、大学以降の教育は全て英語で、国籍や背景が常に異なる人々と受けた。大学院では北京に1年、ソウルに半年留学をし、キャリアは落ち着きがない数年が続いたものの、インドネシアでのプロジェクトや、国際シンポジウムの開催に携わり、現在の仕事でもメインの言語は英語を使用する。
こんな私を形作り、かつ東アジアとの出会いをもたらしてくれたのが、高校時代のアメリカ留学だった。
当時、「世界に声が届く作家になりたい」という夢を持っていた私は、自分自身で翻訳能力をつけるべく、アメリカのコネチカット州にある、小さいインターナショナルスクールに留学した。
そこで出会ったのは、韓国からきた、かけがえのない友人達。また、高校の近くにあった大学とも交流があり、そこで台湾や中国本土の学生とも、一緒にダンスチームを組み仲良くなった。
彼ら、彼女らと過ごす時間が、本当に楽しかった。
思春期ならではのいさかいも、激動の恋も、韓国人の友人の家で食べた料理も、共に机を並べて学んだ時間も。同じ地域から来た私達は、まるで磁石のように互いを見つけた。私の中には潜在的に、東アジアの人々と生きる、ということが、大切な価値観として根付いた。
この私の大切な価値観と世の中の空気が違うらしい、という事に憤りを感じ、具体的にアクションとして何ができるかを考え始めたのが、2つ目の経験、2010年、日本の湘南での出来事だ。
当時大学2年生だった私は、将来は国連で働きたいと思い、模擬国連というサークルに所属していた縁で、日本・中国・韓国の国連協会が主催する第一回日中韓ユース・フォーラムの日本代表団の団長に就任した。数日間、三ヵ国の学生が日本の湘南に集い、合宿形式でSDGsの前身であるMDGsについての討論や文化交流をし、そして最終日、団長だった私はスピーチをする機会に恵まれた。その際に中国団の団長が行ったスピーチが、私の人生の方向性を定める事となった。
「私達は、近くて、遠い。」
スピーチを行った彼には批判をしようとか、ネガティブなことを言ってやろうとか、そのような意図は全くなかった。彼はあくまで、現在の三ヵ国の関係をありのままに伝えただけだ。
それでも私は、悔しかった。
私にとっては、三ヵ国の友人たちはどこまでも近く、愛しく、幸せをもたらしてくれる存在だった。
私は歴史や政治について驚くほど当時無知で、三ヵ国の間に存在する亀裂を知り、どうしても、この言葉を聞かない社会が見たいと思った。
その後、私は大学・大学院生活をかけて、数えきれないほどの国際的な会合・フォーラムへの参加や企画に携わる事となる。2010年から毎年開催されたこの日中韓のユースフォーラムでは、2013年、札幌の会合の事務総長も担当し、成果文書を声明として国連や三国協力事務局に送る活動もした。世界の中で、東アジアはどのようにみられているのか。より多くの韓国や中国の人々と出会うために私は走り出した。
そしてとうとう、2015年6月。
私の背中を押し、人生の中で「近くて、遠い」社会をつくることを使命とした経験。それは、韓中双方の慰安婦の当事者の方とお会いしたこと、特に中国山西省においての出来事だ。
2013年、私は大学を卒業し、そのまま東京大学公共政策大学院CAMPUS Asiaの一期生として、大学院生活をスタートさせた。
1年を東京大学、半年をソウル国立大学、そして最後の1年を北京大学で過ごすこの大学院プログラムで、私は慰安婦問題に取り組んだ。理由は、単純にわからなかったから。なぜ、戦後多くの時間が流れた今でも、傷つき声をあげる女性たちに対して、それを否定する動きが自分の暮らす社会では存在するのか。そして戦争を知らない私はどうすればいいのか、その理由を知りたかった。
私はまず2013年の夏に、韓国国内ユネスコ委員会が主催した夏のユースフォーラム（International Youth Forum on Historical Reconciliation in East Asia）に参加し、そこで初めてナヌムの家を訪れた。ナヌムの家は、韓国の慰安婦当事者の方々が支援者の方のサポートで暮らす場所だが、一般にも開放されており資料館も併設されている、教育的な意義ももった場所。日本の学校からのメッセージなども展示された資料館を見学した後、世界中から集まった数十名の参加者と共に資料館の外に設けられた開けた場所で、1人の慰安婦当事者のお話を聞いた。
私はただ、その方のお話に耳を傾けていた。その場で同じ時間を共有し、彼女が生きた時代に、彼女の言葉にのって、一緒に思いをはせることが何より重要な気がしたからだ。 話の後、フォーラムの参加者が彼女に寄って行くのを、私は最初、遠くから見ていたと思う。私は戦争を体験していない。謝罪をする資格があるとも思えない。その時代に生きておらず、空虚な言葉だけの謝罪だけしかできないのであれば、私が近寄ることはただ単に痛みを彼女に与えてしまうかもしれない。私の後ろには日本という所属があり、私がどうやっても直せない過去が、今私が立っている時間と同じ線上に存在している。日本社会の先人たちが築いた社会の恩恵を受けている私達は、同時に過去の重荷も背負っている気がした。
そんなことを一瞬頭の中で考えていた気がしたが、私は気が付いたら、彼女の目の前に歩を進めていた。そして目の前の彼女が、私を一人の人間として見つめているのに気が付いた時、我慢していた涙が自分の目からこぼれるのをどうしても止めることができなかった。
「あなたは、何を若い世代にもとめますか？」
通訳の方を介して、私は自分がこのような内容の質問をしたと記憶している。
「心で感じてほしい」
答えを求めていた私に、彼女はそう答えた。
心で感じるとは、何だろう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>序章：私たちの東アジアへ</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/ch0-preface/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 11:11:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/ch0-preface/</guid>
      <description>「東アジア」
この言葉から、あなたが一番先に思い浮かべたものは、何だろうか。
特定の国が一番先に思い浮かぶのはもちろん、食べ物や、特定の身近な人、ニュースで耳にした政治の片りん、足を運んだことがあれば、その国の景色。
もしくは音楽や、ドラマかもしれない。
そのどれもが、私達iEAがこれからの時代を創る上で、優劣なく、欠かせないと思っているものだ。
なぜならあなたがそれぞれ思い浮かべたものが、これまでの環境や経験の中で見た事、聞いた事、感じた事に紐づいていて、その1つ1つが、誰にも否定できない、あなたの真実だからである。
わたしたちiEA* 、I am East Asia、が願うのは、そんな一人一人が大切にしている、それぞれの異なる「東アジアのアイデンティティ」を抱きしめて、ある特定の話題に捉われず、これからの未来を社会全体で作っていくことだ。
そんな社会を目指し、Z・ミレニアル世代の若者を共同著者とした、東アジアの社会・政治・経済・文化を題材とした書籍の出版を目指す形で、まずはnoteでの発信を広く社会的に行っていくこととする。
知識は力であるが、きらきらに磨き上げられたものだけが、価値のあるものではない。
磨き上げる途中の、若い世代の経験を折り重ねた言葉たち。その言葉が放つ未来への期待と、挑戦が、このnoteに集まり、彩る事だろう。
アイデンティティの数だけ、私たちは発信を積み重ねたい。
一方で、noteの発信や、書籍は「対話のベース」をつくる足がかりでしかない。
その次にあるのが、書籍を活用しての「協働」。
書籍を通して知る様々な著者の経験・知見から、等身大の次世代が見つめる東アジアについて個々人が知る機会を創出したい。
機会の創出があれば、その先に、また新しいアイデンティの創出や、コミュニティが生まれる。
コミュニティが生まれるという事は、プロジェクトメンバーだけに限らない、この活動の広がりを意味する。
各所でそれぞれの「わたし」の東アジアに付随した多様なコミュニティが形成されることを、願いたい。
いづれ、私たちの言葉が、言葉と国の境を超えて、届くように。
まずは言葉が紡ぐ東アジアのアイデンティティを、始めよう。
*iEAとは
Bai Xian Asia Institute(香港を拠点に置く財団)の関係者で作られ たプロジェクトグループ。東アジアのアイデンティティをテーマにした本の出版を目指して2021年にOBOG4名で形成された。2022年2月に都内にて「青年たちが綴る東アジアへ&amp;gt; の思い」という題で写真展を開催し、現在出版を目指してオンラインメディアnoteにて発信を行っている。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ギャラリーイベントレポート</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/gallery-event-summary/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 11:11:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/gallery-event-summary/</guid>
      <description>2月26日（土）、東京都千代田区のアートセンター「3331 Arts Chiyoda」にて、東アジアの共創をテーマにした写真と言葉展、「青年たちが綴った東アジアへの想い-写真と言葉展-」を開催しました。
iEA（I am East Asia）が企画・運営にあたり、展示物の協力ではBai Xian Asia Institute奨学生・関係者、iEAプロジェクト賛同者の約23名、協力団体には東アジア平和大使プロジェクトなどを運営する社会教育団体、NPO法人Wake Up Japanにご参画いただきました。
今回開催した写真と言葉展のテーマは、「私たちの東アジア」です。日本や中国、韓国をはじめとする東アジア諸国は、地理的、文化的にも近い一方で、政治や歴史的な原因により、どこか遠い存在に感じることがあります。本来、民間交流によって解決されるはずの溝も、コロナ禍によってさらに深まり、物理的な交流の目処も立たないまま、ただ時間が過ぎ去っていきます。2019年末に、時の総理大臣である安倍氏が、中国・成都の地にて語った「日中韓は三国時代の魏、呉、蜀ではなく、相争う者同士ではない。新しい三国時代を築いていくべき」という願い、そしてその後開催されるはずの交流活動も、残念ながら新型コロナウィルスの流行、そしてその後の国境閉鎖により余儀なく中断されています。
しかし、こんな厳しい状況下でも東アジア交流のために奔走する人は多く、民間交流という燈を灯し続けるために日々活動されています。出入国在留管理庁によると、日本には東アジアのルーツ（日本以外）を持つ方が約100万人いるといいます。私たちはそんな彼ら／彼女らが想う「私たちの東アジア」をテーマとして取り上げ、写真と言葉展を開催しました。
展示会は「共生・共感・共想・共創」という四つのコンセプトで展示を実施。
まず、一つ目のコンセプトである「共生」は、東アジアに留学や仕事で渡航経験がある、または東アジアで生活する方々に協力を仰ぎ、写真パネルを通じて、彼らの思い出と共に、景色や現地で出会った人々の写真をパネルに載せてもらい、それぞれの写真にまつわるストーリーを掲載していただきました。国籍や背景が異なる人々が、同じ東アジアという地域において共生し、お互いの文化や歴史を理解しながら、「私たちの東アジア」を形成していく、そんなストーリーをベースにこちらのセクションをデザインしています。
二つ目のコンセプトは「共感」。同じ東アジア地域で生活する人々でも、異なった文化や歴史的な背景で生まれ育っているため、互いの国に対して異なる価値観や認識を持っています。このセクションでは、私たちの故郷である「東アジア」のために奮闘する人々を取り上げた動画を流し、相互理解の促進を試みました。
三つ目のコンセプトは「共想」です。前述の「共感」は共通の価値観や認識を形成することにより、相互理解を促進するコンセプトでしたが、「共想」は異なる価値観、認識も大事にし、社会・経済・政治・文化といったテーマ分けをした上で、アジア各国の協力者にそれぞれの認識を問いかけた内容になります。
最後のコンセプトは「共創」になります。共に生き、共に感じ、共に想う。そして最後には共に創る、という内容をベースに、NPO法人Wake Up Japanの協力のもと、アクションリサーチ型の展示として設置。参加者の皆さんに、「東アジアに住む私たちがより良い関係性を作っていくために、特に重要な役割担うのは何だと思いますか？」等の問いかけを設置し、回答を募りました。
わずか半日の開催となりましたが、学生から社会人の方まで、約39名の方々にご来場いただきました。今回は百賢アジア研究院の奨学生が企画・運営する出版プロジェクトの一環として、研究院から多大なご支援をいただき、今後はオンラインにて「私たちの東アジア」に関する出版プロジェクトもスタートする予定です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「私たちの東アジア」展 - 共生（写真パネル）</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/photo-panels/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 11:11:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/photo-panels/</guid>
      <description>この写真は、東アジア地域に留学や仕事で渡航の経験がある方々に協力を仰ぎ、一人一人の中の景色・思い出・人について展示しています。
それぞれの国籍や背景が異なる私達が、互いの国で見た景色、得たそれぞれの思い出、そして出会ったかけがえのない人々から、皆さんは何を感じるでしょうか。
皆さんの中に眠る何かしらの思い出も、これから興味を持つ方も、この写真を通して感じたものを、ぜひ私達にも教えてください。
写真は主にBai Xian Asia Instiuteの関係者と、iEAが最終的に目指している本の出版に向けての協力者にお願いをして提供して頂きました。この場を借りて御礼を申し上げます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「私たちの東アジア」展 - 共想（言葉パネル）</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/word-panels/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 11:11:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/word-panels/</guid>
      <description>この言葉たちは、東アジア地域に留学や仕事で渡航の経験がある方々に協力を仰ぎ、一人一人の中の東アジアの認識について、社会・経済・政治・文化・その他のテーマごとに問いかけたものです。
この場では、多くの回答者が生まれた国、育った国に関わらず東アジアへ渡航経験があり、国籍に必ずしも縛られない価値観を用いていることから、国籍に特化した回答提示はあえてしていません。
それぞれの場所に住み、縁がある人々が紡ぐ多様な言葉の類似性や違いが、ここには鮮やかに現れています。
この言葉を見て、皆さんは何を想うでしょうか。
言葉は主にBai Xian Asia Instiuteの関係者と、iEAが最終的に目指している本の出版に向けての協力者にお願いをして提供して頂きました。回答は、東アジアの方々のみならず、アジア各国の23名の方にご協力頂きました。この場を借りて御礼を申し上げます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Anchu Hsu</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Anchu-Hsu/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Anchu-Hsu/</guid>
      <description>ストーリー
私は、香港大学の生物科学科で学士号を取得しました。 香港の地方にある非常に離れた場所でフィールドワークを行うコースを学び、仲間と一緒に生態系データを収集するために長い日々を奔走することになりました。 自然科学の勉強だけでなく、香港の社会科学や芸術、人文科学のコースや活動にも参加しました。例えば、大学が主催する人物写真の授業では、人通りの多い道を歩きながら、現地の人々の日常生活に浸りました。また、美しい慈山寺を訪れ、主に唐の時代の様式に影響を受けた建築について学びました。これらの貴重な体験で、私は香港の多様性を自分なりに理解し、見ることができるようになりました。
思い出：香港のニューテリトリーで野外生態系データ収集のためのフィールドトリップをしたときの私
人：17年、香港・深水埗の街角にいる地元の人々、大学の写真教室で撮った写真
景色：香港大埔区の慈山寺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Fumiaki Sano</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Fumiaki-Sano/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Fumiaki-Sano/</guid>
      <description>ストーリー
2002年に高校の短期交換留学制度で北京市の人民大学付属高校に留学。それがきっかけで現在に至る中国に関わる人生がスタート。
2007年大学の卒業論文のフィールドワークの一環として中国の各地の農村を訪問。最も印象に残っているのは青海省。一つはたまたま降り立った村でホームステイをさせてもらった包家。2回目訪れた際に包家の両親は出稼ぎに出てしまい、幼い兄妹が昼食の用意をしていた時の写真。
もう一つは、青海省の玉樹でヒッチハイクしたヤクの買付人のトラックに乗って、ヤクの放牧民を訪問した時に撮影した風景。玉樹は海抜4千m以上の地区で、人間の営みが出来る限界を感じた。
大学卒業後、人民大学付属高校のカウンターパートナーと環境ビジネスの会社を創業。その間、清華大学MBAに通い、中国のスタートアップ・起業家の若者との出会いに恵まれる。
思い出：2007年冬、青海省互助県南門峡鎮尕寺加村で宿泊させてもらった包家の兄妹
人：2002年高校の交換留学時代のカウンターパートの仲間、2017年MBAの卒業式でクラスメートと
景色：2007年冬、青海省玉樹市でヤクの放牧民を訪問した際に撮影した風景</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Hideo Natsume</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Hideo-Natsume/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Hideo-Natsume/</guid>
      <description>ストーリー
2000年の夏に中国・北京へと移住し、19年間もの間、北京という地から「中国の奇跡」と呼ばれる経済発展を体感した。
急速に変貌を遂げていく都市景観や、最先端のテクノロジーが導入されるデジタル国家を間近で体験し、日本のバブル景気後に生まれ た自分にとっては、貴重な経験となった。
そして2022年、僕は日本・東京へと帰国し、今では日本のスタートアップ支援というお仕事に従事する傍ら、日中両国や東アジアを つなぐプロジェクトに携わっている。
「日本は祖国、中国は故郷」。これからも、自分を育ててくれた両国に何かしらの貢献をしていきたいと思う。
思い出：中国河南省蘭考県にて現地の子供たちと撮影した一枚の写真
人：大学の地方視察プログラムで、中国人学生と留学生全員でセルフィーした際の写真
景色：馬車が行き交う2003年時の北京市</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Horyu Hatakeyama</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Horyu-Hatakeyama/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Horyu-Hatakeyama/</guid>
      <description>ストーリー
上の写真は復旦大学で出会った仲間達に自分のバースデーパーティーを開いてもらった時に撮った集合写真、多様なルーツを持つ仲間達に囲まれ最高の誕生日を過ごした。
左の写真は清華大に留学時に毎日を過ごした仲間達と香港へ行った時の写真、国や種族の垣根を超えて共に生活する喜びを教えてくれたきっかけとなった大切な仲間達との思い出。
右の写真は中国人と韓国人とタイ人の友人達と重慶へ赴いた際に撮った写真、中国式のおもてなし、リアルな中国の食文化を体験した。
思い出：中、韓、泰の友人達と重慶に行った時の様子
人：復旦大学の友人達にバースデーパーティーを開いてもらった時に撮った集合写真
景色：清華大学留学時に出会った仲間達と香港に旅行行った時の様子</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> HyunJeong ROH</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/HyunJeong-ROH/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/HyunJeong-ROH/</guid>
      <description>ストーリー
様々な国で育った私は、常にアイデンティティーの感覚に悩まされてきました。というのも、これまでアイデンティティとは、国籍や育った国といった固い概念だと考えてきたからです。しかし、今では、アイデンティティは自由であり、経験とともに成長するものだと考えています。
ですから、今では、異文化の混乱と称する自分のアイデンティティと戦うのではなく、それをありのままに受け入れることを学び、自分のアイデンティティを固定化しようと必死になることもなくなりました。そうすることで、貴重な友人関係を築くことができ、以前の硬直した考え方から成長しなければ、感謝することもできなかったであろうチャンスに道を開くことができたのです。
思い出：上野動物園（東京都台東区）の前で雪の塊を嬉しそうに持ち上げる子供の頃の私
人：オーストラリア・メルボルンのメルボルン・ガールズ・カレッジの友人たちと一緒に撮った写真
景色：2018年の山西省旅行、後ろに見えるのは五台山の太湖鎮で、大白塔がそびえ立っている</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Jacky Tsai</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Jacky-Tsai/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Jacky-Tsai/</guid>
      <description>ストーリー
私が留学を始めた頃は、誰もマスクをしておらず、毎年様々な祭りを祝う行事がたくさんありました。コロナウイルスの前に行われた時代祭に参加できたのは光栄でした。丸一日のイベントが終わった後、主催者からアルバイトのお給料が支払われました。
思い出：京都で平安京の古代の人々のコスプレをした写真
人：パレードの時に研究室のメンバーで撮った写真
景色：2019年、平安神宮という神社</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Jimmy Gao</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Jimmy-Gao/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Jimmy-Gao/</guid>
      <description>ストーリー
私は中国で生まれ育ちました。
2017年に来日し、BXAI奨学金を利用して一橋大学ビジネススクールでMBAを取得しました。
日本文化のユニークさに触れる機会を得て、また、留学中に私に多大な影響を与えてくれた多くの友人もできました。一橋での厳しい勉強スケジュール、プログラム中に起こった面白いイベント、BXAI東京での活動は、全て私の人生の美しい思い出です。日本は、言葉を失うほどの美しさと、信じられないほどの優しさで、私に深い印象を与えました。
卒業後、私は日本に残り、日本と中国を商業的に結びつけることができるような仕事をすることに決めました。 そして将来は、中国と日本がもっと密接に協力し合えるようになることを願っています。
思い出：MBAを卒業した、同じゼミの学生たちと一緒
人：MBA授業中のbrainstormingとチームワーク
景色：BXAI東京学生会のお花見</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Kenji Ueda</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Kenji-Ueda/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Kenji-Ueda/</guid>
      <description>ストーリー
私は1988年から1年間、日本の銀行の派遣で北京語言大学（当時は北京語言学院）に留学しました。その後銀行員生活30年のうち前後3回に亘り計15年間中国に駐在しました。私にとって中国は第二の故郷になり、日中関係は自分と密接不可分のものになりました。
中国は日本と一衣帯水の重要な隣国です。私の経験に限らず、日本人として中国に留学し中国の国情を理解し、中国人の友人を得ることができるのは、人生における大きな財産だと思います。また、こうした人と人のつながりはおのずと日中両国の友好関係にも資すると思います。
現在、私は銀行を退職し、日中の学生がお互いの国の大学に留学するために香港の実業家が創設した百賢奨学金事業のお手伝いをしています。この奨学金を通じて留学した人たちが、その後各界においてリーダーとなって、新たな日中関係の構築に貢献してくれることを期待しています。
思い出：2016年、中国大使館主催の訪中団に参加し、27年ぶりに「母校」を訪問しました。当時私が住んだ寮は、残念ながらもう跡形もなくなっており、学校の発展ぶりに驚かされました。
人：アジアを背負う次世代のリーダーを育成する百賢奨学金事業の仕事で北京大学を訪れた際の一枚</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Koshiro Nagai</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Koshiro-Nagai/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Koshiro-Nagai/</guid>
      <description>ストーリー
私にとって2014年から2015年の韓国留学は、日韓両国であり東アジアの歴史を学びなおす貴重な時間でした。写真にあるDMZや光州事件の現場を訪れることで、朝鮮分断の歴史、また韓国民主主義の源流をたどることができました。また、そういった韓国の歴史を語る上で重要な日本の植民地支配についても改めて考えをめぐらせた1年でした。
私は今、韓国のソウルでコンテンツ関係の仕事をしていますが、留学がなければ今の自分もありませんでした。それだけ貴重な体験だったと感じています。
思い出：光州事件の現場をなった旧全羅南道庁
人：中国、韓国、シンガポールの友人とともにDMZにある北朝鮮の旧労働党舎へ
景色：定番のジョギングコースだったソウル大学横の冠岳山（グァナクサン）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Mann Hsu</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Mann-Hsu/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Mann-Hsu/</guid>
      <description>ストーリー
高校時代、テレビで見た温泉好きなサルさん。一度本物見てみたい！と思ったら、5年後、留学を機にやっと夢が叶った。
ここでは景色だけでなく、素敵な人たちにもたくさん出会った。言葉も育った環境も違うが、想いが通じるんだと初めて感じた。
この感動をもっといろんな人に伝えたくて、2021東京の夏、今度は私が日本の良さをみんなに届く。ボランティアとして、小さな一歩を踏み出した。
思い出：東京オリンピック、ボランティアとしてアスリートのメディア取材の通訳を行なった際の一枚
人：京都大学で留学中、サークルで仲良くなった日本人学生と毎週集まり、社会企業について熱くディスカッション
景色：北海道函館の温泉、サルさんたちが気持ちよさそうに入浴</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Misato Nagakawa</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Misato-Nagakawa/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Misato-Nagakawa/</guid>
      <description>ストーリー
私と東アジアのはじめての出会いは、高校の留学先のアメリカ、2006年。韓国、中国、台湾、モンゴルの友人たちとの出会い。
私の運命を決定づけたのは、2010年の日中韓ユースフォーラム。 「近くて、遠い」という言葉に出会い、この言葉を次世代が言わない社会を作りたいと思った。
2013年に、東京大学公共政策大学院のCAMPUS Asiaに1期生として入学し、ソウル大学（半年）、北京大学（1年）を2年半でまわった。そこで出会った人や経験に、語る事、感じることが溢れすぎて、とてもここには書けない。
2022年、現在。 私の見たい社会像は、2010年と変わらない。
思い出：韓国ソウル留学中、2カ月のインターン終えてチーム全員と最終日に2014年に撮影
人：東京大学公共政策大学院CAMPUS Asia第一期生のメンバー7名と日本で2013年に撮影
景色：2015年に日中韓の友人とフィールドワークで訪れた、中国山西省のある路地の風景</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Ryutaro Kurihara </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Ryutaro-Kurihara/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Ryutaro-Kurihara/</guid>
      <description>ストーリー
留学時代を思い返すと、浮かんでくるイメージは
真剣に議論を交わした中国人の教授、同級生、ルームメイト 寮生活で苦楽を共にした他の日本人留学生 一緒にサッカーやパーティーをした欧州からの友人達 毎朝新聞を買っていた新聞スタンドのお兄さん・お姉さん 等、沢山の人の顔でした。人との出会いに恵まれた良い留学生活が、北京を私の“第二の故郷”にしてくれた、と感じています
思い出：毎朝新聞を購入していた报刊亭（街中にある新聞・雑誌販売スタンド）のお兄さんと。毎日世間話に花を咲かせていました。栗原に甘栗をおまけしてくれた時の一枚。奥さんも元気にしてるかな
人：学科のサッカーチームに所属し、他学科と真剣勝負。真剣勝負しすぎて私は肉離れで戦線離脱し、帰国間際にして電動バイクを購入せざるを得なくなったのも、今となってはいい思い出
景色：留学時代、毎朝参加していた座禅道場（参加者は物理博士課程の中国人と仏教専攻のアメリカ人と私）にいく度に見ていた未名湖の、夕暮れ時の一枚。キレイで毎度心が洗われていました</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Takayuki Morikawa </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Takayuki-Morikawa/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Takayuki-Morikawa/</guid>
      <description>ストーリー
「市場機会」・「人」・「語学」の3つの観点で中国の大学に進学を決意。私が求めていたのは一定期間、現地の生活を観察し市場理解を深める事。そういった意味で、現地人と密に関わることのできる学生という立場が自身にとってベストな解でした。また、中国にはアグレッシブで優秀な人が多い印象を持っていましたので、20代の内に競争の激しい中国大陸で自身を試したいとも考えていました。
写真にまつわるストーリー
プロフィール写真を撮るまでの待ち時間でクラスメイトとお互いのバックグラウンドや目標を語り合い、大いにモチベートされました。入学直後のGalaパーティではステージ上で歌を披露し仲間と親交を深めました。また、教育基金であるBaiXian主催のキャリアセミナーではパネラーとして登壇させていただき、これを機にキャリアデベロップメント支援活動に参画する様になりました。
思い出：清華大学入学直後に緊張しながら撮影したプロフィール写真
人：Galaパーティーで一緒にパフォーマンスしたクラスメイト
景色：BaiXian主催イベントに登壇したことがきっかけでキャリア支援に興味を持つようになった</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Tianqi Gao</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Tianqi-Gao/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Tianqi-Gao/</guid>
      <description>ストーリー
私は日本に8年間住んでいた。4年間は大学で勉強と研究をして、4年間は会社で働いていた。
私は自分がとても幸運で、どこにいても、とても誠実で信頼できる仲間に出会ったと思い。みんな違った成長と教育の経験を持っていて、時には衝突があっても、衝突の過程を通じて相互理解が深まり、正直だったので、相互の感情が深まった。
社会のメンバーとして、私たちは現実の政治がもたらす影響と挑戦に直面するが、自由で独立な個人として、私たちには現実の政治よりも大切なものがある。人と人との真摯な友情は、いつまでも瀬戸内海の夕日のように美しい。
思い出：大学の研究室メンバーと焼肉屋で送別会の写真
人：愛媛県松山市で合気道合心館の道友と撮影した写真
景色：瀬戸内海の夕焼け写真</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Tilak </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Tilak/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Tilak/</guid>
      <description>ストーリー
中国は、2014年にAFLSP（奨学金）を得て初めて行ったメジャーな海外体験だった。在学中、人生において大切なライフスキルを学び、洞察に満ちた知を得て、世界中からの素晴らしい友人と出会った。多くの意味で人生を変える機会だった。
思い出：2015年、中国四川省昆明市の安寧国で、国際文化交流の参加者と撮った1枚
人：2016年の卒業式で撮影したAFLSP浙江大学の同窓との記念写真
景色：上海の高層タワーの1つから</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Tim Henares </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Tim-Henares/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Tim-Henares/</guid>
      <description>ストーリー
2018年、浙江大学の交換留学で朝鮮民主主義人民共和国を旅した。友達もおらず（嫌がられたから）、家族にも伝えずに（行って欲しくなかったから）訪問した。日間、私は平壌、妙香山、開城を訪れた。WeChatのおかげで、中国人や台湾人の友達ができた。何よりも、朝鮮民主主義人民共和国を、西側諸国が描いているのとは違った角度から体験することができた。素晴らしい旅だった。また機会があれば（友人と）訪れたい。
思い出：朝鮮民主主義人民共和国の平壌にある主体思想塔
人：丹東市から北京へ向かう列車に乗った3人の人々
景色：犬を抱いた朝鮮人女性。背景はピラミッド型の柳京ホテル（朝鮮民主主義人民共和国平壌市）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Tony Shi</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Tony-Shi/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Tony-Shi/</guid>
      <description>ストーリー
2016年に東京工業大学機械工学科で3ヶ月間の交換留学をしたことは幸運だった。
学校での勉強やプロジェクトへの参加以外にも、多様な背景を持つ様々 な人たちのことを知ることが毎日の原動力になった。教科書や教授の PPTに示されていない、他の人の考え方や行動、そしてその理由を知る ことが、人が本当に学ぶ方法だと思うかだ。時には、自分のコンフォートゾーンから一歩踏み出し、次に何が起こるかを見ることは、価値に値する。オープンマインドであること、そして 常 に 新しいことを 学 ぼうとする 姿 勢が、私をここまで導いてくれたことを嬉しく思っている。
思い出：東京工業大学の正門前にて
人：東京の居酒屋で初めて日本人の友人におごってもらった
景色：都内某所の夜桜</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Xin Heng </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Xin-Heng/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Xin-Heng/</guid>
      <description>ストーリー
記憶について:私は小さな日本の島で地元の人々と新年の夜明けを祝いました。深夜までミュージカルや郷土料理を食べた後、私たちは車で山頂の神社に行き、最初の新年の鐘を打った。
人について:「彼らは主にノイズを生成しているので、私は人々を避ける」、私に彼の貴重なブームマイクセットを渡したこの男の言葉でした。私はそれブームマイクセットをつけた直後に彼を理解しました。
風景について:私にとって、初めての沖縄でした。海の景色と空気中のメロンのフレクテンスが素晴らしいでした。
思い出：2019年に白石島の地元の住居と一緒に撮影した写真
人：2020年に映画のサウンドクルーと一緒に長野で撮影された写真
景色：2018年の沖縄の夏、島への道を歩む</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Yasutaka Tamura </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Yasutaka-Tamura/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Yasutaka-Tamura/</guid>
      <description>ストーリー
大学院進学を決断、コロナがまん延し始めた初期を北京で過ごす
写真にまつわるストーリー
中国で学部卒業後、友人の勧めもあり引き続き中国で大学院に進学することを決意。学業以外にも人脈作りや各種イベントに参加し、充実した北京生活を送っていた。ところが、春節休みを控えた12月あたりから新型コロナが流行。大学院留学は半年で終了し、残りの１年半はオンラインへと移行した。短い期間ではあったが、今の自分があるのは半年の留学生活のおかげだと思っている。
思い出：中国でコロナがまん延し始めた頃、レストランで「消毒済み」の看板を見かけた
人：大学院のクラスメイトらと定期的に食堂で食事をしていた
景色：電動スクーターでキャンパスを散策していた</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Yuri Nishiyama </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Yuri-Nishiyama/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Yuri-Nishiyama/</guid>
      <description>ストーリー
食べ物、スポーツ、景色・・・言葉も考え方もちがう人たちを引き寄せてくれるものはなに？そのヒントは、キャンパスのそとで見つけた：
「あんなにいい人もいるのだから、わたしは中国人を尊敬する」 「あんなにおいしい食べ物もあるのだから、わたしは中国が好き」 「あんなにきれいな場所もあるのだから、ぜひまた中国に行きたい」 世界に少しでも愛が広がるように、中国の美しさや素晴らしさを、子どもたちに伝えていきたい。
思い出：新鮮な驚きと「おいしい」に出会える市場で、中国の一般庶民と仲良くなった
人：中国人のルームメートと、ご飯を食べながら2018FIFAワールドカップ観戦
景色：杭州市にある“秘境”桐廬県の豊かな農村で、浙江大学の留学生と異文化交流</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青年たちが綴った東アジアへの想い - 写真と言葉展</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/tokyo-gallery-event/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 11:11:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/tokyo-gallery-event/</guid>
      <description>「私たちの東アジア」展 -共生・共感・共想・共創-
Our・我们的・우리의 ・ Манай 「東アジア」
心をよぎるもの、頭に思い浮かぶものは、人それぞれ 本展示では、そんな「人それぞれ」の写真と言葉を通し、 この地域で共に生き、感じ、想いあい、未来を創る旅の入口へと立ちたい 国籍も、所属も、アイデンティティも様々な等身大の人々が表現する、 ありのままの東アジアをここに。
日時：2022年2月26日（土）13:00-17:00（最終入場16:45）
場所：104ギャラリー（アーツ千代田3331）
主催：iEA*
協力：NPO法人Wake Up Japan
その他：入場料無料、事前予約必要なし、施設の規則に準じて感染対策実施
写真・言葉の提供：Bai Xian Asia Institute奨学生・関係者、iEAプロジェクト賛同者
*iEAとは：Bai Xian Asia Institute（香港を拠点に置く財団）の奨学生で作られたプロジェクトグループ。東アジアのアイデンティティをテーマにした本の出版を目指して形成され、本展示が最初の主催イベントとなる</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://i-ea.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/contact/</guid>
      <description> Email: ieastasia2021@gmail.com </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://i-ea.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/about/</guid>
      <description>長川美里/Nagakawa Misato
1990年、東京生まれ。⾼校時代の⽶国留学他、中国、韓国双⽅への留学経験を持ち、東アジアの次世代の和解と共⽣に情熱を注ぐ。グロービス経営大学院にて英語特別科目の開発・企画を担当する他、若者の社会参画を促進するNPO法人Wake Up Japanの理事として、主に東アジアの和解や社会課題に対してのプログラムを大学や一般向けに多数実施。2020年には「東アジア平和大使プロジェクト」を立ち上げ、2021年度の一部プログラムは財団法人李熙健韓日交流財團の助成事業となる。また、世界経済フォーラムより任命されるGlobal Shapers横浜ハブのメンバーとして、横浜100⼈カイギの⽴ち上げや、広島ジュニア 国際平和フォーラムでの⼀部プログラムを担当した他、現在は北東アジア地域のCommunity Championを務める。東京⼤学公共政策⼤学院Campus Asia、北京⼤学国際関係⼤学院修了。
高天齐/Gao Tianqi
1992年、中国山東省生まれ。晨兴文化中国学者（Morningside Culture China Scholar, 2011-2014）、百贤学者（BXAI Scholar, 2014-2016）。浙江大学生物系統工程専攻を卒業。京都大学大学院地域環境科学専攻修了。日本の東北大学、京都大学、慶應義塾大学の留学や研究経験を持つ。主に人工知能、ロボット工学、スベクトル分析など技術を現代農業化への応用に情熱を注ぐ。2020年には経済産業省/NEDO主催の「第2回AIエッジコンテスト」で優勝、「経済産業省商務情報政策局長賞」を受賞。現在、中国杭州で現代農業化支援に向けベンチャー会社の技術開発を担当している。
夏目英男/Natsume Hideo
1995年、東京生まれ。両親の仕事の関係で5歳で北京移住。2017年清華大学法学院及び経済管理学院（ダブルディグリー）を卒業。2019年、同大学院公共管理学院（公共政策大学院）卒業後に帰国。日本の政府機関で日本と中国をつなぐ教育事業に従事する傍ら、中国の若者トレンドやチャイナテックなどについての記事を執筆。現在、日本の独立系ベンチャーキャピタルにてスタートアップへの投資や、投資先の支援業務などを行う。著書に「清華大生が見た最先端社会、中国のリアル」（クロスメディア・パブリッシング）、「这才是中国！日本青年眼中的先进社会」（中国民主法制出版社）がある。
佐野史明/Sano Fumiaki(アドバイザー)
1984年、東京年生まれ、高校時代の北京での短期交換留学をきっかけに中国と関わり始める。東京大学農学部卒業後、双日勤務を経て2011年に高校時代の友人が代表を務める北京の環境ビジネススタートアップの立ち上げに参画。17年清華大学MBA取得。在学中に東京大学と清華大学とのアントレプレナーシップ交流プロジェクトをコーディネート。現在は日中両国企業やVC/インキュベーターの顧問などを兼任しながら、両国企業間のビジネスを促進。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prologue-3</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/prologue-3/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:11:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/prologue-3/</guid>
      <description>2015年8月、成田空港の近くにある東横INNにて、日中韓三カ国から二百名を超える大学生がここに集い、国際ビジネスコンテストが開催されました。日中韓の学生はそれぞれ均等にグループ分けされ、大会運営側が出したテーマに沿って、一週間ビジネスプランを練り込み、最終日に審査員を前にプレゼンをします。
当時、大学2年生だった自分は、運営事務局のスタッフとして、このコンテストに参加。各グループのディスカッション以外にも、運営事務局のミーティングにも参加し、議論を進めました。このミーティングではお互いの共通言語である英語を用いて、コンテストに関する議題や、団体の運営方針について話し合いますが、それぞれ３カ国の支部の状況に基づきディスカッションを進めるため、時には激しくぶつかり合うこともありました。
しかし、それでもこの議論の根底にあったのはこの「OVAL」という学生団体の名称の由来でもある「Our Vision for Asian Leadership」。和訳すると、「東アジア発のグローバルリーダーの輩出」。ビジネスコンテストという場を用いて、日中韓の学生のために交流の場を設け、「東アジア」という共通項のもと、お互いの文化を理解し、グローバルリーダーの輩出を目指す、というビジョンでした。歴史や政治問題という垣根を超えて、お互いのことを真に理解し合い、自身が生活するこの「東アジア」という地域の発展を支えるグローバルリーダーの育成――それが僕たち「OVAL」という学生団体が思い描いていた理想の社会像でした。
僕自身も、日本生まれ、中国育ち、小学校から大学院まで、日本や中国の友人のみならず、韓国や、モンゴル、北朝鮮の友人も多くいた自分にとって、「東アジア」は地域を表す固有名詞ではなく、いつの間にか自分自身が生活する環境そのものを表す一つの言葉となりました。前述の団体を卒業した学生の多くも、それぞれの国へと留学、もしくは就職し、今でも日中韓の垣根を超えた交流を続けています。
ところが、現実は僕たちが思い描く理想の社会像とは程遠い現状にあります。東アジア諸国、特に日中韓三カ国は歩み寄るどころか、それぞれの二カ国間関係で懸案は山積みされ、その溝は深まるばかり。メディアにおける報道も一辺倒であり、書店で並ぶ書籍の多くも嫌中、嫌韓思想のものが多く、互いの国を真に理解する機会はあまりありません。加えて新型コロナウィルスによって、渡航が制限される中、自身の目を以って物事を確かめることも難しくなり、より三カ国間の分断と対立が進んでいます。
「近くて、遠い国」。文化的にも、地理的にも近い三ヶ国だが、どこか遠い関係にある。まさに今の日中韓三ヶ国の関係性を表すには最適の言葉とも言えるでしょう。しかし、2019年12月、中国で開催された「日中韓ビジネス・サミットにおいて」、安倍元総理は三国志で知られる魏、蜀、呉の“三国”を引き合いに出し、日中韓三ヶ国は“相争う者同士ではなく、共に協力し「新しい三国時代」を築きたい”と話したように、日中韓三ヶ国は相通じるところがたくさんあり、競争関係ではなく、“共創”関係にあると僕は思います。日本の若者の間でも、嫌中や嫌韓思想に流されることなく、政治と個人を切り分けて考える人も増えており、真に中国や韓国、しいては東アジア全体をもっと理解しようと努力する若者もいます。そんな東アジアの未来を背負う若者に一種のガイドブックを提供したいという思いから着想を得て、作り始めたのがこの書籍となります。
それぞれ東アジアの異なる国や地域から参画し、文化や、経済、政治、社会と各々得意とする領域から書き下ろしたこの書籍ですが、その根底にあるものがより良い「東アジアの未来」。「OVAL」のように、歴史や政治問題という垣根を超えて、お互いのことを真に理解し合い、ぶつかり合うことを恐れず、新たな東アジアの未来を僕たちの手で創り上げること。
競争ではなく、共創へ。僕たちの東アジアを。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prologue-2</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/prologue-2/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/prologue-2/</guid>
      <description>2012年春、京都大学の学部生訪問団が浙江大学を訪問しました。当時はまだ大学3年生だった自分は、大学のボランティアスタッフとして、訪問団をアテンド。それまで、日本に対する認識は全て書籍などといった媒体から汲み取っていたため、抽象的な理解が多く、具体的な認識は少なかったと思います。朝から夜まで訪問団と一緒に過ごした二週間の中で、僕たちはお互いの生まれ育った背景に対して好奇心を持ち、交流を深めました。ここで過ごした二週間は確実に僕たちの友情を育み、今でも彼らと緊密に連絡を取り合い、僕の日本に対する認識もより確実なものとなりました。
当時のことを改めて振り返ってみると、中国語を全く理解できなかった京都大学訪問団の日本人学生数名もいつの間にか中国語検定であるHSKの最上級：６級に合格し、中国へ留学、もしくは就職する人もいました。そのうちの一名は、中国人と国際結婚をし、日中を跨ぐ家庭をも築き上げました。この時の友情は、僕たち一人一人にとって、メディアからの情報を修正する作用があると同時に、それぞれの目標に向けて更なる高みを目指し、視座を上げてくれるような存在です。
この世界は、依然として民族国家を単位とした国際秩序を継続しています。誰もが生まれしながら、政治の枠組みによって国籍という身分を振り分けられ、とある民族国家のメンバーとして教育を受け、さらには文化の洗礼を受けながらその民族の歴史を受け継いでいきます。特に東アジアでは、どの国にもその国特有の文化が根付いています。しかし、それぞれの国は地理的にも近いが故に、歴史的にも多くの物事を共有しています。相互交流や学びの面でも多くを共有していますが、利益紛争や互いの国を侵略し合う事件も歴史のページに刻まれています。特にここ200年の間、グローバリゼーションの波によって、この傾向はより顕著に表れています。正誤を付けにくい利益紛争や、近現代における戦争によって、東アジアに根差す民族国家間には自ずと対立意識が芽生えています。中国と韓国両国においては、しばし日本製品のボイコット運動が起き、2019年には日韓貿易摩擦などもまさに国家間の対立意識を具現化したものだと思います。民族主義は、それぞれの国において、民族を団結させる作用を持つが、同時に国家間に乗り越え難い溝も築き上げました。単純に民族国家の観点から、民族主義によって生まれた溝に橋渡し的なものを探し出す未来は絶望的だと考えます。
幸いなことに、この書籍に携わる若者たちは、東アジアの様々な国・地域での生活経験があり、その経験をもとに執筆活動に参画しています。それぞれが独立した個人として、自身の経験に基づき、興味のある事象に対して深掘りをしていく。僕たちは政治の影響を逃れることも、抜け出すこともしないが、政治に制限されることもないと考えます。僕は本書の執筆に参画して、2012年に西湖のほとりで京都大学の訪問団と過ごした時間を思い出しました。若者が自身を橋渡しとすることにより、政治を乗り越えることが最善の方法であると同時に、僕たちが重視しているのは今の社会だけではなく、僕たち東アジアの若者が共に創っていく未来であることです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prologue-1</title>
      <link>https://i-ea.github.io/posts/prologue-1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:11:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/posts/prologue-1/</guid>
      <description>「近くて、遠い」。この言葉を耳にした時、皆さんが連想するものは何でしょうか。
私にとってこの言葉は、2010年の夏から人生の指針であり、一方でこの本を読んでいる皆さんが知らない時代が来ればいいなと願う、そんな存在です。
東アジア、特に日本・中国・韓国の三ヵ国は、地理的に近く、心理的に遠いと言われます。先の大戦が残した様々な歴史・政治的な問題は、戦後76年たった今でも三ヵ国の社会のあらゆる分野に影を落とし、国と国の関係だけではなく、市民社会においても国民感情の悪化という形で影響が見られます。私は、その関係性を変えたいと強く願い、東アジアの次世代が「近くて、遠い」と言わない社会をつくる、それを夢に、この10年程、1人の思いを持った市民として、走り続けてきました。
本稿では、主に3つのことについて書きたいと思います。1つ目は、なぜ日本に生まれ、ほとんどの時間を日本で育った私が東アジアの平和構築に取り組むのか、私自身について。2つ目は、東アジアの三ヵ国がなぜ「近くて、遠い」と言われるのか。ここについては、歴史問題が大きく取り上げられた80年代・90年代からの特に日本社会における対韓国、中国への国民感情を、主に内閣府が毎年実施している外交に関する世論調査をベースに、歴史的な出来事と紐づけながら見ていきます。その上で、韓国・中国においての対日感情についても同様の傾向が見られることについても触れたいと思います。特徴として、若い世代や女性が日本社会においては対韓国・中国に対して他の世代や性別より親しみを感じる傾向が見られることは、特に未来への示唆として強調したいと思います。そして3つ目は、未来に向かって、私達は何をしていくべきか。ここで言う私達とは、この本を手に取っている皆さん一人一人のことを指します。多くは戦争を経験していない、20代から30代の東アジアに関心のある層と想像しますが、私達一人一人が何ができるのか、考えるきっかけになるよう、現在私が行っている「東アジア平和大使プロジェクト」の例を紹介しながら、それでは私には何ができるだろうかと、アイデアを出すきっかけになればという願いを込めたいと思います。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
