<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Panels on iEA Project</title>
    <link>https://i-ea.github.io/panels/</link>
    <description>Recent content in Panels on iEA Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://i-ea.github.io/panels/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> Anchu Hsu</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Anchu-Hsu/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Anchu-Hsu/</guid>
      <description>ストーリー
私は、香港大学の生物科学科で学士号を取得しました。 香港の地方にある非常に離れた場所でフィールドワークを行うコースを学び、仲間と一緒に生態系データを収集するために長い日々を奔走することになりました。 自然科学の勉強だけでなく、香港の社会科学や芸術、人文科学のコースや活動にも参加しました。例えば、大学が主催する人物写真の授業では、人通りの多い道を歩きながら、現地の人々の日常生活に浸りました。また、美しい慈山寺を訪れ、主に唐の時代の様式に影響を受けた建築について学びました。これらの貴重な体験で、私は香港の多様性を自分なりに理解し、見ることができるようになりました。
思い出：香港のニューテリトリーで野外生態系データ収集のためのフィールドトリップをしたときの私
人：17年、香港・深水埗の街角にいる地元の人々、大学の写真教室で撮った写真
景色：香港大埔区の慈山寺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Fumiaki Sano</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Fumiaki-Sano/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Fumiaki-Sano/</guid>
      <description>ストーリー
2002年に高校の短期交換留学制度で北京市の人民大学付属高校に留学。それがきっかけで現在に至る中国に関わる人生がスタート。
2007年大学の卒業論文のフィールドワークの一環として中国の各地の農村を訪問。最も印象に残っているのは青海省。一つはたまたま降り立った村でホームステイをさせてもらった包家。2回目訪れた際に包家の両親は出稼ぎに出てしまい、幼い兄妹が昼食の用意をしていた時の写真。
もう一つは、青海省の玉樹でヒッチハイクしたヤクの買付人のトラックに乗って、ヤクの放牧民を訪問した時に撮影した風景。玉樹は海抜4千m以上の地区で、人間の営みが出来る限界を感じた。
大学卒業後、人民大学付属高校のカウンターパートナーと環境ビジネスの会社を創業。その間、清華大学MBAに通い、中国のスタートアップ・起業家の若者との出会いに恵まれる。
思い出：2007年冬、青海省互助県南門峡鎮尕寺加村で宿泊させてもらった包家の兄妹
人：2002年高校の交換留学時代のカウンターパートの仲間、2017年MBAの卒業式でクラスメートと
景色：2007年冬、青海省玉樹市でヤクの放牧民を訪問した際に撮影した風景</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Hideo Natsume</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Hideo-Natsume/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Hideo-Natsume/</guid>
      <description>ストーリー
2000年の夏に中国・北京へと移住し、19年間もの間、北京という地から「中国の奇跡」と呼ばれる経済発展を体感した。
急速に変貌を遂げていく都市景観や、最先端のテクノロジーが導入されるデジタル国家を間近で体験し、日本のバブル景気後に生まれ た自分にとっては、貴重な経験となった。
そして2022年、僕は日本・東京へと帰国し、今では日本のスタートアップ支援というお仕事に従事する傍ら、日中両国や東アジアを つなぐプロジェクトに携わっている。
「日本は祖国、中国は故郷」。これからも、自分を育ててくれた両国に何かしらの貢献をしていきたいと思う。
思い出：中国河南省蘭考県にて現地の子供たちと撮影した一枚の写真
人：大学の地方視察プログラムで、中国人学生と留学生全員でセルフィーした際の写真
景色：馬車が行き交う2003年時の北京市</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Horyu Hatakeyama</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Horyu-Hatakeyama/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Horyu-Hatakeyama/</guid>
      <description>ストーリー
上の写真は復旦大学で出会った仲間達に自分のバースデーパーティーを開いてもらった時に撮った集合写真、多様なルーツを持つ仲間達に囲まれ最高の誕生日を過ごした。
左の写真は清華大に留学時に毎日を過ごした仲間達と香港へ行った時の写真、国や種族の垣根を超えて共に生活する喜びを教えてくれたきっかけとなった大切な仲間達との思い出。
右の写真は中国人と韓国人とタイ人の友人達と重慶へ赴いた際に撮った写真、中国式のおもてなし、リアルな中国の食文化を体験した。
思い出：中、韓、泰の友人達と重慶に行った時の様子
人：復旦大学の友人達にバースデーパーティーを開いてもらった時に撮った集合写真
景色：清華大学留学時に出会った仲間達と香港に旅行行った時の様子</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> HyunJeong ROH</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/HyunJeong-ROH/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/HyunJeong-ROH/</guid>
      <description>ストーリー
様々な国で育った私は、常にアイデンティティーの感覚に悩まされてきました。というのも、これまでアイデンティティとは、国籍や育った国といった固い概念だと考えてきたからです。しかし、今では、アイデンティティは自由であり、経験とともに成長するものだと考えています。
ですから、今では、異文化の混乱と称する自分のアイデンティティと戦うのではなく、それをありのままに受け入れることを学び、自分のアイデンティティを固定化しようと必死になることもなくなりました。そうすることで、貴重な友人関係を築くことができ、以前の硬直した考え方から成長しなければ、感謝することもできなかったであろうチャンスに道を開くことができたのです。
思い出：上野動物園（東京都台東区）の前で雪の塊を嬉しそうに持ち上げる子供の頃の私
人：オーストラリア・メルボルンのメルボルン・ガールズ・カレッジの友人たちと一緒に撮った写真
景色：2018年の山西省旅行、後ろに見えるのは五台山の太湖鎮で、大白塔がそびえ立っている</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Jacky Tsai</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Jacky-Tsai/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Jacky-Tsai/</guid>
      <description>ストーリー
私が留学を始めた頃は、誰もマスクをしておらず、毎年様々な祭りを祝う行事がたくさんありました。コロナウイルスの前に行われた時代祭に参加できたのは光栄でした。丸一日のイベントが終わった後、主催者からアルバイトのお給料が支払われました。
思い出：京都で平安京の古代の人々のコスプレをした写真
人：パレードの時に研究室のメンバーで撮った写真
景色：2019年、平安神宮という神社</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Jimmy Gao</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Jimmy-Gao/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Jimmy-Gao/</guid>
      <description>ストーリー
私は中国で生まれ育ちました。
2017年に来日し、BXAI奨学金を利用して一橋大学ビジネススクールでMBAを取得しました。
日本文化のユニークさに触れる機会を得て、また、留学中に私に多大な影響を与えてくれた多くの友人もできました。一橋での厳しい勉強スケジュール、プログラム中に起こった面白いイベント、BXAI東京での活動は、全て私の人生の美しい思い出です。日本は、言葉を失うほどの美しさと、信じられないほどの優しさで、私に深い印象を与えました。
卒業後、私は日本に残り、日本と中国を商業的に結びつけることができるような仕事をすることに決めました。 そして将来は、中国と日本がもっと密接に協力し合えるようになることを願っています。
思い出：MBAを卒業した、同じゼミの学生たちと一緒
人：MBA授業中のbrainstormingとチームワーク
景色：BXAI東京学生会のお花見</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Kenji Ueda</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Kenji-Ueda/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Kenji-Ueda/</guid>
      <description>ストーリー
私は1988年から1年間、日本の銀行の派遣で北京語言大学（当時は北京語言学院）に留学しました。その後銀行員生活30年のうち前後3回に亘り計15年間中国に駐在しました。私にとって中国は第二の故郷になり、日中関係は自分と密接不可分のものになりました。
中国は日本と一衣帯水の重要な隣国です。私の経験に限らず、日本人として中国に留学し中国の国情を理解し、中国人の友人を得ることができるのは、人生における大きな財産だと思います。また、こうした人と人のつながりはおのずと日中両国の友好関係にも資すると思います。
現在、私は銀行を退職し、日中の学生がお互いの国の大学に留学するために香港の実業家が創設した百賢奨学金事業のお手伝いをしています。この奨学金を通じて留学した人たちが、その後各界においてリーダーとなって、新たな日中関係の構築に貢献してくれることを期待しています。
思い出：2016年、中国大使館主催の訪中団に参加し、27年ぶりに「母校」を訪問しました。当時私が住んだ寮は、残念ながらもう跡形もなくなっており、学校の発展ぶりに驚かされました。
人：アジアを背負う次世代のリーダーを育成する百賢奨学金事業の仕事で北京大学を訪れた際の一枚</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Koshiro Nagai</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Koshiro-Nagai/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Koshiro-Nagai/</guid>
      <description>ストーリー
私にとって2014年から2015年の韓国留学は、日韓両国であり東アジアの歴史を学びなおす貴重な時間でした。写真にあるDMZや光州事件の現場を訪れることで、朝鮮分断の歴史、また韓国民主主義の源流をたどることができました。また、そういった韓国の歴史を語る上で重要な日本の植民地支配についても改めて考えをめぐらせた1年でした。
私は今、韓国のソウルでコンテンツ関係の仕事をしていますが、留学がなければ今の自分もありませんでした。それだけ貴重な体験だったと感じています。
思い出：光州事件の現場をなった旧全羅南道庁
人：中国、韓国、シンガポールの友人とともにDMZにある北朝鮮の旧労働党舎へ
景色：定番のジョギングコースだったソウル大学横の冠岳山（グァナクサン）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Mann Hsu</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Mann-Hsu/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Mann-Hsu/</guid>
      <description>ストーリー
高校時代、テレビで見た温泉好きなサルさん。一度本物見てみたい！と思ったら、5年後、留学を機にやっと夢が叶った。
ここでは景色だけでなく、素敵な人たちにもたくさん出会った。言葉も育った環境も違うが、想いが通じるんだと初めて感じた。
この感動をもっといろんな人に伝えたくて、2021東京の夏、今度は私が日本の良さをみんなに届く。ボランティアとして、小さな一歩を踏み出した。
思い出：東京オリンピック、ボランティアとしてアスリートのメディア取材の通訳を行なった際の一枚
人：京都大学で留学中、サークルで仲良くなった日本人学生と毎週集まり、社会企業について熱くディスカッション
景色：北海道函館の温泉、サルさんたちが気持ちよさそうに入浴</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Misato Nagakawa</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Misato-Nagakawa/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Misato-Nagakawa/</guid>
      <description>ストーリー
私と東アジアのはじめての出会いは、高校の留学先のアメリカ、2006年。韓国、中国、台湾、モンゴルの友人たちとの出会い。
私の運命を決定づけたのは、2010年の日中韓ユースフォーラム。 「近くて、遠い」という言葉に出会い、この言葉を次世代が言わない社会を作りたいと思った。
2013年に、東京大学公共政策大学院のCAMPUS Asiaに1期生として入学し、ソウル大学（半年）、北京大学（1年）を2年半でまわった。そこで出会った人や経験に、語る事、感じることが溢れすぎて、とてもここには書けない。
2022年、現在。 私の見たい社会像は、2010年と変わらない。
思い出：韓国ソウル留学中、2カ月のインターン終えてチーム全員と最終日に2014年に撮影
人：東京大学公共政策大学院CAMPUS Asia第一期生のメンバー7名と日本で2013年に撮影
景色：2015年に日中韓の友人とフィールドワークで訪れた、中国山西省のある路地の風景</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Ryutaro Kurihara </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Ryutaro-Kurihara/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Ryutaro-Kurihara/</guid>
      <description>ストーリー
留学時代を思い返すと、浮かんでくるイメージは
 真剣に議論を交わした中国人の教授、同級生、ルームメイト 寮生活で苦楽を共にした他の日本人留学生 一緒にサッカーやパーティーをした欧州からの友人達 毎朝新聞を買っていた新聞スタンドのお兄さん・お姉さん  等、沢山の人の顔でした。人との出会いに恵まれた良い留学生活が、北京を私の“第二の故郷”にしてくれた、と感じています
思い出：毎朝新聞を購入していた报刊亭（街中にある新聞・雑誌販売スタンド）のお兄さんと。毎日世間話に花を咲かせていました。栗原に甘栗をおまけしてくれた時の一枚。奥さんも元気にしてるかな
人：学科のサッカーチームに所属し、他学科と真剣勝負。真剣勝負しすぎて私は肉離れで戦線離脱し、帰国間際にして電動バイクを購入せざるを得なくなったのも、今となってはいい思い出
景色：留学時代、毎朝参加していた座禅道場（参加者は物理博士課程の中国人と仏教専攻のアメリカ人と私）にいく度に見ていた未名湖の、夕暮れ時の一枚。キレイで毎度心が洗われていました</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Takayuki Morikawa </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Takayuki-Morikawa/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Takayuki-Morikawa/</guid>
      <description>ストーリー
「市場機会」・「人」・「語学」の3つの観点で中国の大学に進学を決意。私が求めていたのは一定期間、現地の生活を観察し市場理解を深める事。そういった意味で、現地人と密に関わることのできる学生という立場が自身にとってベストな解でした。また、中国にはアグレッシブで優秀な人が多い印象を持っていましたので、20代の内に競争の激しい中国大陸で自身を試したいとも考えていました。
写真にまつわるストーリー
プロフィール写真を撮るまでの待ち時間でクラスメイトとお互いのバックグラウンドや目標を語り合い、大いにモチベートされました。入学直後のGalaパーティではステージ上で歌を披露し仲間と親交を深めました。また、教育基金であるBaiXian主催のキャリアセミナーではパネラーとして登壇させていただき、これを機にキャリアデベロップメント支援活動に参画する様になりました。
思い出：清華大学入学直後に緊張しながら撮影したプロフィール写真
人：Galaパーティーで一緒にパフォーマンスしたクラスメイト
景色：BaiXian主催イベントに登壇したことがきっかけでキャリア支援に興味を持つようになった</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Tianqi Gao</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Tianqi-Gao/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Tianqi-Gao/</guid>
      <description>ストーリー
私は日本に8年間住んでいた。4年間は大学で勉強と研究をして、4年間は会社で働いていた。
私は自分がとても幸運で、どこにいても、とても誠実で信頼できる仲間に出会ったと思い。みんな違った成長と教育の経験を持っていて、時には衝突があっても、衝突の過程を通じて相互理解が深まり、正直だったので、相互の感情が深まった。
社会のメンバーとして、私たちは現実の政治がもたらす影響と挑戦に直面するが、自由で独立な個人として、私たちには現実の政治よりも大切なものがある。人と人との真摯な友情は、いつまでも瀬戸内海の夕日のように美しい。
思い出：大学の研究室メンバーと焼肉屋で送別会の写真
人：愛媛県松山市で合気道合心館の道友と撮影した写真
景色：瀬戸内海の夕焼け写真</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Tilak </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Tilak/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Tilak/</guid>
      <description>ストーリー
中国は、2014年にAFLSP（奨学金）を得て初めて行ったメジャーな海外体験だった。在学中、人生において大切なライフスキルを学び、洞察に満ちた知を得て、世界中からの素晴らしい友人と出会った。多くの意味で人生を変える機会だった。
思い出：2015年、中国四川省昆明市の安寧国で、国際文化交流の参加者と撮った1枚
人：2016年の卒業式で撮影したAFLSP浙江大学の同窓との記念写真
景色：上海の高層タワーの1つから</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Tim Henares </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Tim-Henares/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Tim-Henares/</guid>
      <description>ストーリー
2018年、浙江大学の交換留学で朝鮮民主主義人民共和国を旅した。友達もおらず（嫌がられたから）、家族にも伝えずに（行って欲しくなかったから）訪問した。日間、私は平壌、妙香山、開城を訪れた。WeChatのおかげで、中国人や台湾人の友達ができた。何よりも、朝鮮民主主義人民共和国を、西側諸国が描いているのとは違った角度から体験することができた。素晴らしい旅だった。また機会があれば（友人と）訪れたい。
思い出：朝鮮民主主義人民共和国の平壌にある主体思想塔
人：丹東市から北京へ向かう列車に乗った3人の人々
景色：犬を抱いた朝鮮人女性。背景はピラミッド型の柳京ホテル（朝鮮民主主義人民共和国平壌市）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Tony Shi</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Tony-Shi/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Tony-Shi/</guid>
      <description>ストーリー
2016年に東京工業大学機械工学科で3ヶ月間の交換留学をしたことは幸運だった。
学校での勉強やプロジェクトへの参加以外にも、多様な背景を持つ様々 な人たちのことを知ることが毎日の原動力になった。教科書や教授の PPTに示されていない、他の人の考え方や行動、そしてその理由を知る ことが、人が本当に学ぶ方法だと思うかだ。時には、自分のコンフォートゾーンから一歩踏み出し、次に何が起こるかを見ることは、価値に値する。オープンマインドであること、そして 常 に 新しいことを 学 ぼうとする 姿 勢が、私をここまで導いてくれたことを嬉しく思っている。
思い出：東京工業大学の正門前にて
人：東京の居酒屋で初めて日本人の友人におごってもらった
景色：都内某所の夜桜</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Xin Heng </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Xin-Heng/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Xin-Heng/</guid>
      <description>ストーリー
記憶について:私は小さな日本の島で地元の人々と新年の夜明けを祝いました。深夜までミュージカルや郷土料理を食べた後、私たちは車で山頂の神社に行き、最初の新年の鐘を打った。
人について:「彼らは主にノイズを生成しているので、私は人々を避ける」、私に彼の貴重なブームマイクセットを渡したこの男の言葉でした。私はそれブームマイクセットをつけた直後に彼を理解しました。
風景について:私にとって、初めての沖縄でした。海の景色と空気中のメロンのフレクテンスが素晴らしいでした。
思い出：2019年に白石島の地元の住居と一緒に撮影した写真
人：2020年に映画のサウンドクルーと一緒に長野で撮影された写真
景色：2018年の沖縄の夏、島への道を歩む</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Yasutaka Tamura </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Yasutaka-Tamura/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Yasutaka-Tamura/</guid>
      <description>ストーリー
大学院進学を決断、コロナがまん延し始めた初期を北京で過ごす
写真にまつわるストーリー
中国で学部卒業後、友人の勧めもあり引き続き中国で大学院に進学することを決意。学業以外にも人脈作りや各種イベントに参加し、充実した北京生活を送っていた。ところが、春節休みを控えた12月あたりから新型コロナが流行。大学院留学は半年で終了し、残りの１年半はオンラインへと移行した。短い期間ではあったが、今の自分があるのは半年の留学生活のおかげだと思っている。
思い出：中国でコロナがまん延し始めた頃、レストランで「消毒済み」の看板を見かけた
人：大学院のクラスメイトらと定期的に食堂で食事をしていた
景色：電動スクーターでキャンパスを散策していた</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Yuri Nishiyama </title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Yuri-Nishiyama/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Yuri-Nishiyama/</guid>
      <description>ストーリー
食べ物、スポーツ、景色・・・言葉も考え方もちがう人たちを引き寄せてくれるものはなに？そのヒントは、キャンパスのそとで見つけた：
 「あんなにいい人もいるのだから、わたしは中国人を尊敬する」 「あんなにおいしい食べ物もあるのだから、わたしは中国が好き」 「あんなにきれいな場所もあるのだから、ぜひまた中国に行きたい」  世界に少しでも愛が広がるように、中国の美しさや素晴らしさを、子どもたちに伝えていきたい。
思い出：新鮮な驚きと「おいしい」に出会える市場で、中国の一般庶民と仲良くなった
人：中国人のルームメートと、ご飯を食べながら2018FIFAワールドカップ観戦
景色：杭州市にある“秘境”桐廬県の豊かな農村で、浙江大学の留学生と異文化交流</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
