<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Panels on iEA Project</title>
    <link>https://i-ea.github.io/panels/</link>
    <description>Recent content in Panels on iEA Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://i-ea.github.io/panels/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> Anchu Hsu</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Anchu-Hsu/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Anchu-Hsu/</guid>
      <description>ストーリー
私は、香港大学の生物科学科で学士号を取得しました。 香港の地方にある非常に離れた場所でフィールドワークを行うコースを学び、仲間と一緒に生態系データを収集するために長い日々を奔走することになりました。 自然科学の勉強だけでなく、香港の社会科学や芸術、人文科学のコースや活動にも参加しました。例えば、大学が主催する人物写真の授業では、人通りの多い道を歩きながら、現地の人々の日常生活に浸りました。また、美しい慈山寺を訪れ、主に唐の時代の様式に影響を受けた建築について学びました。これらの貴重な体験で、私は香港の多様性を自分なりに理解し、見ることができるようになりました。
思い出：香港のニューテリトリーで野外生態系データ収集のためのフィールドトリップをしたときの私
人：17年、香港・深水埗の街角にいる地元の人々、大学の写真教室で撮った写真
景色：香港大埔区の慈山寺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Fumiaki Sano</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Fumiaki-Sano/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Fumiaki-Sano/</guid>
      <description>ストーリー
2002年に高校の短期交換留学制度で北京市の人民大学付属高校に留学。それがきっかけで現在に至る中国に関わる人生がスタート。
2007年大学の卒業論文のフィールドワークの一環として中国の各地の農村を訪問。最も印象に残っているのは青海省。一つはたまたま降り立った村でホームステイをさせてもらった包家。2回目訪れた際に包家の両親は出稼ぎに出てしまい、幼い兄妹が昼食の用意をしていた時の写真。
もう一つは、青海省の玉樹でヒッチハイクしたヤクの買付人のトラックに乗って、ヤクの放牧民を訪問した時に撮影した風景。玉樹は海抜4千m以上の地区で、人間の営みが出来る限界を感じた。
大学卒業後、人民大学付属高校のカウンターパートナーと環境ビジネスの会社を創業。その間、清華大学MBAに通い、中国のスタートアップ・起業家の若者との出会いに恵まれる。
思い出：2007年冬、青海省互助県南門峡鎮尕寺加村で宿泊させてもらった包家の兄妹
人：2002年高校の交換留学時代のカウンターパートの仲間、2017年MBAの卒業式でクラスメートと
景色：2007年冬、青海省玉樹市でヤクの放牧民を訪問した際に撮影した風景</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Hideo Natsume</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Hideo-Natsume/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Hideo-Natsume/</guid>
      <description>ストーリー
2000年の夏に中国・北京へと移住し、19年間もの間、北京という地から「中国の奇跡」と呼ばれる経済発展を体感した。
急速に変貌を遂げていく都市景観や、最先端のテクノロジーが導入されるデジタル国家を間近で体験し、日本のバブル景気後に生まれ た自分にとっては、貴重な経験となった。
そして2022年、僕は日本・東京へと帰国し、今では日本のスタートアップ支援というお仕事に従事する傍ら、日中両国や東アジアを つなぐプロジェクトに携わっている。
「日本は祖国、中国は故郷」。これからも、自分を育ててくれた両国に何かしらの貢献をしていきたいと思う。
思い出：中国河南省蘭考県にて現地の子供たちと撮影した一枚の写真
人：大学の地方視察プログラムで、中国人学生と留学生全員でセルフィーした際の写真
景色：馬車が行き交う2003年時の北京市</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Misato Nagakawa</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Misato-Nagakawa/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Misato-Nagakawa/</guid>
      <description>ストーリー
私と東アジアのはじめての出会いは、高校の留学先のアメリカ、2006年。韓国、中国、台湾、モンゴルの友人たちとの出会い。
私の運命を決定づけたのは、2010年の日中韓ユースフォーラム。 「近くて、遠い」という言葉に出会い、この言葉を次世代が言わない社会を作りたいと思った。
2013年に、東京大学公共政策大学院のCAMPUS Asiaに1期生として入学し、ソウル大学（半年）、北京大学（1年）を2年半でまわった。そこで出会った人や経験に、語る事、感じることが溢れすぎて、とてもここには書けない。
2022年、現在。 私の見たい社会像は、2010年と変わらない。
思い出：韓国ソウル留学中、2カ月のインターン終えてチーム全員と最終日に2014年に撮影
人：東京大学公共政策大学院CAMPUS Asia第一期生のメンバー7名と日本で2013年に撮影
景色：2015年に日中韓の友人とフィールドワークで訪れた、中国山西省のある路地の風景</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Tianqi Gao</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Tianqi-Gao/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Tianqi-Gao/</guid>
      <description>ストーリー
私は日本に8年間住んでいた。4年間は大学で勉強と研究をして、4年間は会社で働いていた。
私は自分がとても幸運で、どこにいても、とても誠実で信頼できる仲間に出会ったと思い。みんな違った成長と教育の経験を持っていて、時には衝突があっても、衝突の過程を通じて相互理解が深まり、正直だったので、相互の感情が深まった。
社会のメンバーとして、私たちは現実の政治がもたらす影響と挑戦に直面するが、自由で独立な個人として、私たちには現実の政治よりも大切なものがある。人と人との真摯な友情は、いつまでも瀬戸内海の夕日のように美しい。
思い出：大学の研究室メンバーと焼肉屋で送別会の写真
人：愛媛県松山市で合気道合心館の道友と撮影した写真
景色：瀬戸内海の夕焼け写真</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Tony Shi</title>
      <link>https://i-ea.github.io/panels/Tony-Shi/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:11:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://i-ea.github.io/panels/Tony-Shi/</guid>
      <description>ストーリー
2016年に東京工業大学機械工学科で3ヶ月間の交換留学をしたことは幸運だった。
学校での勉強やプロジェクトへの参加以外にも、多様な背景を持つ様々 な人たちのことを知ることが毎日の原動力になった。教科書や教授の PPTに示されていない、他の人の考え方や行動、そしてその理由を知る ことが、人が本当に学ぶ方法だと思うかだ。時には、自分のコンフォートゾーンから一歩踏み出し、次に何が起こるかを見ることは、価値に値する。オープンマインドであること、そして 常 に 新しいことを 学 ぼうとする 姿 勢が、私をここまで導いてくれたことを嬉しく思っている。
思い出：東京工業大学の正門前にて
人：東京の居酒屋で初めて日本人の友人におごってもらった
景色：都内某所の夜桜</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
